[轉+自譯］有冇人想了解多啲日本/各地著名懸案（4）

多謝各位繼續G持

1. 懸案指現今仍未解決事件，包括犯人或真兇不明或手法不明，呢期會做埋曾經係懸案左好L多年，而近一兩年終於有新突破既case

2.樓主暫時只做日本/歐美懸案，其餘地區等完全冇貨先會考慮做

3.暫時唔會貼任何超自然或冇科學根據既案件/鬼故，除非冇貨或者間接有關（會講明）(例子可參見上post最後一單case)

4.歡迎巴絲提供有興趣既案件查詢，可附上案件名或內容簡介等樓主去搵，而經常被無限loop或網上有許多中文資訊既案件則未必會譯（e.g.世田谷一家，福島女廁怪死事件，連登野火巴打整合過，我唔想做多咗亦自問寫得冇佢咁優秀）

5. 樓主有工作係身+手機版出文，速度自問十分龜速，歡迎巴絲自行貼文上黎討論，但請盡量貼題，鬼故/冇實質證明既案件可免則免

前post整合
Part1:
1）岡山地底湖失蹤案
2）長岡京殺人案
3）坂出市挖竹箏女孩失蹤案
4）台灣邱高案
5）角田美代子事件（心靈殺手案，已解決案件，特別客串only）
6) 小天使事件
7）室蘭女子高生失蹤案
8）SOS遇難事件
9）美國懸案之箱中男孩

Part2:
10)FBI頭號懸案之死亡密碼
11）小公子兇殺案
12）博蒙特姐弟失蹤案（澳洲最大懸案）
13）彼得柏格曼命案
14）日本國鐵三大懸案
14.1）下山事件 （首部曲）
14.2）三鷹事件 （二部曲）

Part3:
14.3)松川事件 (終曲)
15)一億圓拾得事件
16)四日市吉之島JUSCO誤認逮捕死亡事件
17)惡魔之詩翻譯者被殺案
18)名古屋市西區市主婦殺害事件
19)八戶市女子中學生刺殺事件
20)三重縣女子高生失蹤案
21)德島男童失蹤案
22)津山市女童被殺案
23)千葉縣千葉市夫婦失蹤案
24)島根女子大學生肢解虐殺事件

咁快

放能廚得閒丫嘛

樓主加油 寫到去4 唔好比佢停

繼續開po

加油

飯後出新章 呢篇又係近年既case，又係熟悉既地區，又係歷時左10幾年既懸案

lm

留名

留名 繼續G持

留名支持

名已留

支持

新POST留名等睇

跟post來留個名

推

樓主有無諗住開個google docs 整合返之前果d？

劉明

LM

追故模式？

講開，頭先返post 1 重睇小天使事件，發現有單神隱case（一家四口連隻狗人帶車被人在兩年後在湖底發現）未編入目錄

因為唔係我出既 ？
果單應該係廣島一家神隱案？
有諗過出但睇黎原來有人貼

係廣島嗰單。可能係其他巴打post⋯嗰單都好奇怪呢，原來沒有被整合

人地貼果啲我就唔會加入目錄了
印象中前幾個post有巴絲貼左三億圓案，黑色大理花，桶川事件等

留名支持!

有無一兩單係最後解決到
好似好灰睇到
不過唔係想搞到離題
只係想分享下個感受

上個post開始就有最後係解決到
不過隔成十幾廿年，一係個犯就已經死左
一係就係求其拉個人close file

睇到呢啲仲灰，寧願一路懸案好過搵人祭旗
事實上冤獄既case仲多過懸案

Lm

繼續留名支持

會唔會講下冤獄
姐係代人坐左十幾年
之後冇啦啦話唔關佢事果d

新po 留名

每日淨係敢扮工時追po
每日睇少少 終於追到live
樓豬好有耐性 整合咁多案 好好睇
想問樓豬日文係自學定出去學？

24. 廿日市女子高生殺人事件

事發屋子,構造由左邊只有一層的主屋和右邊有兩層的子屋組成。

概要:
2004年10月5日一名女高中生在廣島縣廿日市市的自家被刺殺，下午3時犯人潛入了被害人家並刺中她，祖母和妹妹聽見被害人悲嗚趕到案發地點的一樓，犯人刺傷了在一樓的祖母並逃去，而妹妹就裸足地跑向最近的花店求助。

被害人和祖母受了重傷，而被害人送院後不治，犯人動機不明，即使被害者逃到了家門前兇手仍追殺著她表明其強大的凶惡性。

懸案歷時14年，於2018年4月突然逮捕到犯人，經驗證指紋及DNA等發現與當年案中犯人遺下的線索一致。

內容:
2004年10月5日約3時左右，從學校歸家的 北口聰美(17) 在「子屋」二樓小睡時被潛入屋子的男人以銳利刃物刺傷左胸超過10處傷痕而大量失血致死。

聽見孫女/姐姐悲鳴的祖母和妹妹從「主屋」趕過來，而男人亦對祖母施襲，對著她的背和腹狂刺10多刀之後逃走。妹妹連鞋都來不及穿就跑到30米外最近自宅的花店求助，說道:「幫幫我們!有個不認識的年輕男子刺傷了我的姐姐!」

距離大門口有大量血跡殘留，樓梯附近有男人走上2樓的腳印，亦看見他追殺著逃到大門口的被害人的痕跡。被害人的臉上沒有被毆打過，衣服也很整齊，房間裡沒有東西被盜，錢包也放得好好的。

警察重點調查了被害者的交友情況，所有生前與被害者有關的男人都盤問過，但沒有發現。

事件當日情況:
2004年10月5日 下午3時左右 廣島縣廿日市市上平良的自宅裡 被害人受到年輕男子的刃物襲擊

-被害人從學校歸家後，在「子屋」的2樓房間小睡
-被害人的房間裡枕邊有接駁著hi-fi的耳機，但案發時耳機被丟下，可見被害人是非常匆忙的離開了床
-祖母和妹妹聽見了被害人的慘叫聲而跑到主屋的一樓，已經逃到大門前的被害者被刺中並留下許多血液
-下來到子屋1樓的男人向趕來的祖母施襲，對著她的背和腹刺了10刀然後逃走
-妹妹裸著腳地跑到距離自家30米的花店求助
-被害人和祖母負著重傷被送到醫院，被害人由於出血太多而死亡，祖母之後復元

又係女子高中生

算係自學掛 由細鍾意睇左十幾年動畫日劇點都浸到少少既，50音，基本文法同漢字意思都識既，真係走去上過N5堂同證書之後又懶冇再考上去 所以有啲我都唔敢亂譯，打埋原文出黎，唔識就google同查字典

一路追咁多POST, 日本真係好多行刺事件

仲要被害的都係女子高中生

日本呢d細屋仔真係好危險

好欣賞樓主，多謝咁有心機譯咁多懸案同大家分享

woooo開到4
國鐵案之後嘅案好似大部分都偏向政治權力干涉/廢警/受害人太on9/目擊證人唔出聲而變成懸案
真係冇得以上面理由解釋嘅神秘類別案件感覺討論空間大啲 (ie.竹箏女孩案 SOS事件 博蒙特姐弟 室蘭女子 同埋其他巴打提過既倒插湖底案&巴拿馬森林)
加油呀樓主〜〜〜

去到第四個po 巴打真係好勁
我都好中意睇呢啲案件 但因為唔識日文搞到睇黎睇去都係嗰幾單成日講既
見到有巴打翻譯真心好開心
啲資料又整合得好好
繼續努力呀

支持~~

有關被害者背景:

事發當日是測驗周，高中二年級學生會提早放學，因此被害人的回家時間與平常不同。搜查小組著眼於的是：「明明主屋是比較近外面大路和較新淨，為何犯人要潛入古老的子屋中？」

現場位於市中心部的北西方，周邊有許多主要幹線路，交通量極高。近年部份土地被住宅化，不過仍有許多廢置空地，因此居民不算很多，一般都只是過路的，而搜查員認為熟人所為的機會最大。

犯人的描繪:

年齡:約20歲
身高:165cm左右
體型:格斗競技型
特徵:眼睛特別細，臉上有類似暗瘡印的特徵
髮型:gel到豎起哂,略帶棕色的髮色
鞋子UNLOP製運動鞋(26-27size)

不過，隨著事件經年月洗禮，髮型和暗瘡印都是可以變化的東西。假設犯人把暗瘡印去除並變換別的髮型，完全就能變成另一個印象。

而畫像特別強調犯人的特徵，目的是想表達「眼睛」的部份，據證言所說即使犯人完全變了裝，也絕對不會改變他當時牢牢刻在心中那犯人的眼睛及眼神。

犯人鞋子示意圖

可疑的手機
警方為了搜集證據所以暫時保管被害人的遺物，大多數物品到最後就會歸還，但唯獨手機沒有歸還。

被害人的手機裡似乎有什麼重大線索，裡面記載了兩個真正身份不明的男人名稱。(樓豬估實又有人話勞資)

被害人的交友範圍其實相當狹窄，基本上都只有高校,小學同學,夏天做過暑期工的洗衣店，然而親友對這兩個男人的名字毫無頭緒。

這個人物被叫作「Ｏ君」，推測是同齡的男性，但始終無法確認其真正身份。

即係O君係其中一個男人？而另外個男人係完全唔關事？

點解咁多懸案受害人都係女高中生
差唔多十單六單係
咁後生就死

反抗能力低

小學，初中生甚至付老人反抗力更低
點解唔揀佢地
其實依d變態殺人犯
佢地既殺欲會唔會包含d性欲係裏面

我見過呢幅圖既真人相！畫得好撚似

係有兩個名，不過都係化名，真正身份冇咩線索
而且就算拉到人都證明唔到個犯同呢兩個人有咩關係

就到啦

追晒前三個 終於開到post4
樓主好有心 繼續加油 好好睇

又Live左 等睇終於驗到個犯Dna個part

有關犯人:
案發後的14年，某個男人於2018年4月13日因為其他暴力事件而被搜查，男人今年35歲，住在山口縣。

案發當時為21歲，其DNA，指紋及當時現場採取的DNA，指紋都一致，毫無疑問擁有本案的殺人嫌疑。

疑犯名稱:鹿嶋学
年齡:35
住所:山口縣宇部市
職業:建築公司的員工

早在案件發生前後，就有諸多目擊證言表示看到一個踩著單車的可疑男子在附近路過。

另外案發現場，這男人並沒有居住過廿日市或來訪記錄，證人說「他就是路過著就殺了人」

案發當時，鹿嶋為無業人士，在高中畢業後前往了山口縣的鋁業工場工作但很快就辭了職。
鹿嶋的父親表示兒子在找工作的期間幾乎沒怎回過家，個性屬於軟弱又退卻的。

山口縣建築公司的社長表示，鹿嶋是十多年前由熟人介紹給現社長的父親的，當時同月的12號早上7點也在山口市內工作，並沒有異樣。

社長說道:「他是屬於投入工作的類型，不遲到不翹班，完全不覺得他怕生或有暴力傾向，對後輩亦非常關照，實在無法相信他是殺人兇手。」

畫像與真人對照：

日本連登仔：（警方）真厲害啊，就算是我邊描述邊畫也不可能畫得那麼還原

搜查小組的交代和結論:
搜查員一開始認為鹿嶋是「路過就殺了人」而鹿嶋說他以財物或想猥褻被害人作殺人目的。
但是被害人的身上明明就沒有被侵犯過的痕跡，家裡一切財物亦安好。

根據調查人員所言，鹿嶋說他並不認識被害人，只是偶爾看過一面之後才起的殺機。

但是被害人本人和親友與鹿嶋都沒有交接點。鹿嶋的說法矛盾很多，至少「想要猥褻被害人不遂而殺人」這點和現實中被害人的衣衫非常整齊是相違背的。

點解要否認自己隨機殺人

日本刑法，殺人動機越強(如報仇）越輕判，為財色殺人會判輕過隨機殺人.

第三次殺人套戲有講呢點

有無講點搵到個犯？

好想知佢真正殺人目的

個名都衰過人69學

有冇師兄解釋到點解日本個班殺人犯好多都係殺完一個之後就神隱/收手
但係美國個班就好多都係連環殺手黎,好似殺到上哂癮咁

日本人性格較少殺人或者挑釁警察黎拎成功感？

又真係幾似
描述同畫既人都好厲害

2018年4月因暴力行為而被警方進行「任意搜查」，從而搜證中將佢提供既dna指紋等同以往所有犯過事既罪案對比發現佢係犯人

係日本搜查基本分兩種，任意同強制，任意搜查自由度大且對疑犯人權侵害較小，後者聽個名都知監粗黎，強制搜查要得到法庭頒發搜查令先查得，對人權侵害較大，一般係疑犯拒絕合作同埋殺左人或刑事案先會用得著，而任意搜查只需要疑犯既同意書就可以查

了解
之前睇八戶市果單好多日本仔都有講關於DNA指紋登記嘅討論

每個post都有留名
加油樓主
我真係日日夜夜上連登就係為左你啲個post

幅畫畫得好似

日本警察終於有單懸案係俾人覺得做到嘢

咁個犯係唔係o君？

其實香港儲左幾多成市民DNA?

大陸都有單80-2000年代姦殺9人。好有美國運環殺手感覺。都係近年靠DNA破。

佢又同意拎dna同指紋驗既

dna應該未犯過法/唔係嫌疑犯既都冇儲
指紋就個個都有
不過聽講話私隱條例警察唔可以問入境處check

日loop夜loop個po

感覺呢單都唔係好懸 純粹有個痴線佬無啦啦想殺人

新post lm

今并隼人虐老扔三條老樓落街致死
宮崎勤搞細路
長崎一單小學雞割同學頸，一單高中生想分屍就殺同學，仲上網直擊過程

同埋你講野無腦
乜鬼點解唔揀佢地，放暑假大哂

性變態唔多
但啱啱先出左一個白石隆浩

巴打都係想討論下個原因姐 洗唔洗咁大反應啊
咪講緊個po入面嘅案件大部分都係女高中生為受害者，你列其他案出嚟反駁有咩意思
放暑假大晒啊，無腦

係囉，我都係想討論下啫
一野屌人小學雞
做乜鳩

live左

追完post1停咗幾日，而家live咗
樓主好勁！N5都可以譯到新聞
自問冇咁嘅能耐
支持樓主

最怕呢啲隨機犯完事又返返正常生活既人，如果唔係好彩地出現左對應既dna，唔會估到佢係犯人

其實又係呢啲推論，咁佢遇反抗姦唔成咁咪又劫唔到野同埋衣著叫整齊囉。。。所以先畀人發現同想殺人滅口之嘛。。。

留名支持！！樓主加油

pish

上面果單完左架喇

拉左人冇後續了

樓主快啲繼續
迫不及待

雖然唔關呢單事
不過世田谷殺全家單野有新線索
隔左咁多年係個袋到搵到2條頭髮 ，兇手當時係15-2x歲

世田谷一家殺害、現場に残されたバッグから犯人の頭髪
２０００年の世田谷一家殺人事件で、現場に残されたバッグから犯人の頭髪２本が見つかり、いずれも黒っぽい色だったことが分かりました。
この事件は２０００年の大みそか、世田谷区上祖師谷で宮沢みきおさん（当時４４）一家４人が殺害されているのが見つかったものです。
警視庁は３日、現場に残されたヒップバッグから２．５センチと１．５ミリの犯人の頭髪２本が見つかっていたことを明らかにしました。いずれも黒っぽい色で、短い１．５ミリの頭髪は両端をバリカンのようなもので切ったあとがあるということです。
「帰省の際に写真アルバムを見ていただくなどして、どんな些細なことでも結構ですので、情報の提供をお願いしたいと思います」（警視庁捜査１課 三浦史雄 理事官）
警視庁は、「犯行当時、１５歳くらいから２０代の細身の男」とする新たな犯人像を公表していて、情報提供を求めています。

個犯冇解釋？ 點解殺人？上面全部係其他人推論咋喎

有講到的，雖然只係一句

真係啱啱架喎單新聞, 即係咁多年都KEEP住有查同埋係咁搜證???

想問細身男係咪從頭髮度推論

案發間屋而家都仲有警察守緊同拉左布條唔俾入，但係唔係真係咁落力搜就唔知......

隔咁耐都仲搵到新線索真係好誇張.... 諗下班專責做呢個CASE嘅人(如有)都覺得好意志消磨

係，佢地個搜查本部一直做緊野
之前發現個袋有螢光筆筆漬就去化驗成份
睇下係咩牌子，查佢幾時同係邊度賣過再睇下搵唔搵得番咩人買過之類

身形根據條belt既長度同頸巾長度推算出黎

ベルトの長さ（長さ83cmで胴回りは70〜75cmと推定）、マフラーのサイズ（長さ約130cmで10代半ばの平均的な首回りにフィット）などから、捜査本部が犯人像を「事件当時15歳から20代の細身の男性」に絞ったことが明らかとなった

好勁, 呢單野我依家響D便利店門口仲見有poster叫人提供情報

之前睇話個犯可能係韓國人黎

路過就殺人

仲唔快啲去對下個DNA資料庫

好震撼喎, 之前又估佢係軍人又好打得, 得廿幾三十吋腰咁瘦... 仲要推斷係十幾廿歲??!!!

即可能只係軍事迷

黎緊呢篇好長下，同時涉及懸案+冤罪
又係睇下日警功力既時間

留名支持
睇到唔想訓

等你

今日睇yahoo新聞見到有單失蹤案
有興趣都可以睇下

英士兵失蹤近兩年

兩條鬼妹行山唔見左個單野有咩keywords? 想google睇返但搵唔到

panama missing tourist

醉酒咁死應該都算無痛苦

搵咗咁多年又會突然間搵到兩條頭髮

係囉又會之前一直搵唔到

考驗日警功力

會唔會係大風吹喺街邊咗入屋

thanks
唔知呢兩條女遇到D乜

推到上熱門

25.櫪木縣今市(日光市)市小一女童兇殺案

女童照片

概要:
2005年12月1日，櫪木縣前。今市市(現稱日光市)一個就讀小學一年級的女童 吉田有希(7) 在市立大澤小學放學後失蹤。

翌日下午2時左右，三名老人前往茨城縣常陸大宮市三美山林上進行觀鳥活動時，發現了一具身份不明
全裸的女童屍體。女童臉上被多番毆打，毆打至無法辨認本來的樣貌，胸口有至少12道刀傷，脖子和雙手被束縛，嘴巴亦被貼上膠帶，在無法動彈的情況下被殺。日媒和搜查當局強烈譴責真兇，搜查員更表示從來沒有看過那麼殘酷的遺體。

案件九年以來毫無線索，於2014年逮捕犯人，但卻沒有足夠證據能證明他是兇手，唯一線索是來自他自己的自供，辯方認為無法確認其自供可信性。

而日本網民亦偏向覺得他可能是替人頂罪或者被陷害，儘管如此二審中還是判處他是有罪需接受無期徒刑。

內容:
2005年12月1日，有希與女同學三個人一起放學，約下午2時50分在大澤地內與朋友分別後不知所蹤。家人直到傍晚都沒看到有希回家所以出去找人，大約6時半更召集了鄰居和消防隊一起搜索。

翌日下午兩時左右，茨城縣常陸大宮市東町地內的靈堂南東方向約450米的山林內，有三名老伯為了觀察和捕獲珍貴野鳥而上山，發現了全裸倒在一旁
的女童屍體，馬上通報了茨城縣警察。

「離遠睇我仲以為係人體模型公仔，睇真啲先發現...我地唔敢正視，實在太可憐了。」
by第一發現者的三個老伯

12月3日，女童的學校緊急召開家長會，今後所有孩子必須由校車接送上學或回家。

屍體情況:
遺體確認是有希，而發現的雜木林是距離自家約65米的地方。
-身上沒有衣物
-胸部被刃物刺到至少12下，體內的血液幾乎全部溢出
-脖子有被勒的痕跡
-臉部被多番毆打，鼻血滿佈臉上
-嘴巴和雙手都被膠帶束縛著

由於事發前一個月廣島縣亦發生了小一女童兇殺案*，有希的學校為安全起見給所有的孩子都配置了一個警報器，但是現場沒有找到警報器，女童的
衣物和書包都不知去向。

(廣島果單唔係懸案但係好痴線,個犯話因為俾惡魔附體所以先殺人,有機會再講)

真係好殘忍

距離自家65米咁近
如果有希係喺果個雜木林死嘅話望住屋企都幾絕望

但小一先得個六七歲就比佢自己放學
家長會唔會大膽左啲 仲要係女仔

我估應該棄屍係果到
唔係雜木林殺

睇日本啲電視節目
細細個（幼稚園）就俾佢哋自己出街
小學會自己坐車添

你睇小新都成日自己出街玩啦

尤其是無咁繁華 一個小社區嗰啲
隔離鄰舍通常都識

兇器:
兇器推斷為刀片約兩厘米以下的銳利刃物，依照腹部到胸部的方向和對角線兇手是以同一角度刺向死者。

搜查員疑惑道:「要殺害那麼小的孩子通常都會選擇絞殺，為何偏偏要刺向心臟?」
也有搜查員認為「也許小刀本來就是兇手隨身攜帶，並放在自己的車上。」

從傷口形狀推算刃物可能是手術刀，匕首，蝴蝶刀等。專營刀片的公司社長認為:「若你用菜刀在同一位置上刺10下，那必定會滑手或留下痕跡，因此兇器必然是一種刀柄上帶有防滑膠或墊之類的刃物」

有關有希:
有希一般都會跟二年級的姐姐和年長的同學一起放學，偶爾也會有一年級生提早放學的情況。

這種日子祖母都會提前到了學校附近的三叉路等候有希。那條三叉路，以前曾常有個中坑鍾意露鳥問人「想唔想食糖」

在過去兩年內，有很多女子高生都領教過他的滋擾。三叉路附近被樹林包圍，形成了一個昏暗的死角位。

偏偏案發當日，祖母臨時有急事無法去迎接，有希沒看見祖母在三叉路口前與朋友分別之後，差不多下午3時前後，獨自一人問附近街坊怎樣回家，因此當時有希的身影被眾多居民目擊到。

祖母一定好自責

會唔會有人令到祖母臨時有急事無法去迎接

日本人會因為咁自殺

中國人都會啦

搜查情況:

搜查初期已投入了警犬負責追蹤路線，警犬跑到南面一個雜木林裡約數米距離的小林道，氣味在這裡就斷了沒辦法再追。這條小林道是回家的捷徑，有希似乎走過了這條林道。

2006年年頭，兩縣警合作調查，只要有人能提供疑犯情報都可以獲得200萬日圓的懸賞金。

9月，搜查總部加入了6位女搜查員，希望能以女性觀點找出不同的搜查方向。

同月，現場半徑範圍內8000戶家庭中已經調查了5000戶。上學路線周邊的居民目擊到幾輛無法識別
司機和持有者的可疑車輛，包括:黑色旅行車,白色轎車,白色貨車。

9月29日，兩縣警方宣佈有希可能是在被帶走後約10小時內被殺害，根據胃部消化情況，直到翌日早上為止有希仍是活著的。

可疑車輛:
兇手必定使用過車子的原因是從有希失去蹤影的地點至65公里以外的山上，無法想象不靠任何交通就能到達。事實上居民亦目擊了數輛可疑的車輛，而重點的車型範圍也被縮窄。

-學校附近的路上，有人目擊到一輛沾了污泥的白色轎車在行駛了幾百米後突然U turn轉返黎，在女童和朋友分別的三叉口附近一直兜圈，由於陽光反射在擋風玻璃上，雖然看見有人坐在司機席但卻無法看清容貌。

-同學目擊過一輛白色的汽車追著獨自一人的有希背後，從東面去到西面方向行駛

睇黎應該又係隨機殺人案

中國人係搵人賠償

白色轎車畫像

白色客貨車畫像

-被目擊的三輛車子，無論是持有者或行駛目的都無法確認。
(1)在學校周邊，一輛沾上污泥的白色轎車(2)在附近停泊，載著許多玩偶的白色客貨車(3)由學校道路出來縣道方向的黑色旅行車

-據與有希一起放學的同學描述，白色轎車及白色客貨車曾在事發當日下午兩時半及三時出沒。在小學出來之後這輛車一直
跟在她們後面，而他們跟有希分別之後再次目擊到那兩輛車子經過在她們面前。

-鄰居主婦說道:「那輛轎車跟我們家的很像所以不會認錯，唯一分別的是那輛車的左後部有撞凹的痕跡。」

-商店老闆說道:「白色客貨車在三叉口附近的空地停泊，後窗位置放滿了遊戲的景品和許多玩偶，附近有個2,30歲的男人走動。」

-與此同時，有人目擊在遺體發現現場附近有一輛宇都宮號轎車在事發當晚11時40分左右穿過大宮市山道行車線，向著往山上的「三美入口」進發，
大約在100米的前方突然剎停，進入到道路旁邊建材公司的停車場，U turn後停泊在那裡。

－－－後面太長了逐段出住先，續 之後會講多少少死者當時情況同埋犯人資料，唔好劫住 －－－

Live lm

岩岩想google下單案
無意中搵到好多殺女童案
大部分都係日本

有單最on9係一個大學生係條街度隨手捉個12歲女童塞入旅行袋拐走，仲要走去搭的士
好彩個女仔掙扎比司機聽到之後報警
如果唔係肯定又多一單

其實日本咁多孌童癖
唔多唔少可能受動漫影響到
其實7,8歲仲係好天真
想像下佢地生前受嘅痛苦同驚恐就好心痛

其他國家嗰啲都係差唔多

睇下中國啲拐帶小朋友合輯
再睇下印度啲姦殺小朋友新聞
......

唔好搵唔文明國家比
2個世界

無啦? 樓主 唔係催你但我好心急

留個名

好易睇到live左

Push

由post 1開始追, 我竟然追到live

Push
大家請耐心等文

屍體情況:
遺體確認是有希，而發現的雜木林是距離自家約65米的地方。

可疑車輛:
兇手必定使用過車子的原因是從有希失去蹤影的地點至65公里以外的山上，無法想象不靠任何交通就能到達。事實上居民亦目擊了數輛可疑的車輛，而重點的車型範圍也被縮窄。

樓主忙緊嗎

同一個意思，最終都係響屋企附近既山上發現

Sor 訓到而家先起身
一陣更埋犯人個情況要出門

隨機被殺真係好慘

殺手專殺細路、女仔，欺善怕惡更可恥

即係本身有希同朋友仔分手後係要搭車先返到屋企？

65米同65公里差好遠wor

唔通係個雜木林距離佢屋企最近既邊界係65米
但個雜木林其實好大
條屍距離佢屋企既位置係65公里?

Google Map咗個地點

三叉路口

三叉路好近間小學，附近又有中學

發現屍體係離家約65米既地方
而有希失去蹤影到再搵到線索既山上係距離65公里?

公里先啱 眼殘
由日光市去茨城都要89公里by google map

死者發現時情況:

失蹤時穿著深藍色牛仔褲和白色外衣，配載著
金色邊眼鏡，背著紅色書包。而發現時身上全裸，
血從口中流出躺在一邊。

胸口所受的10多下刀傷，其中一刀是深至背後，
受了那刀的有希基本上已是即死狀態。
手有被縛過的痕跡，臉也被毆打過。

但是除了上面所說的傷勢，四肢和臉都沒有
明顯的傷口，另外腳底也沒有泥土沾著。

胃裡檢測到除了學校膳食以外的食物。

死因為心臟被刺而失血死，時間推斷為2日早上之後。

遺體發現的現場:

發現遺體的現場平時人流就很少，甚至可以說
若不清楚這個地方的地理形勢那就是一個無法
接近的地方，因為容易迷路及有危險。

搜查本部認為犯人清楚由有希家到茨城方向的地勢。

有關犯人:
2014年4月某個男人因其他罪行而被逮捕，在盤問過程中，他竟對有希的事件說「是我幹的。」
然而，此人的自供欠缺具體性，關鍵的部份亦說得很含糊，關於遺物之類的物證亦找不到，調查本部對男子的自供需要更多時間去研究。

疑犯名字:勝又拓哉
背景:母親是台灣人，勝又曾和有希念過同一間小學，但因為日語不好所以念到初中就沒再念。
小時候住在有希失蹤的地點附近，事件後的6-7年間與母親兩人搬到鹿沼市，勝又在五年前才正式歸化為日本人。

初中的畢業文集寫道:
「未來必有許多沮喪的事，
但亦必須選擇自己的生活，
我的未來會變成怎樣？
也許是浸沉在電腦之中的世界或者全是遊戲的世界吧。」

中小學的同學表示「勝又說馬上要轉學到中國了」在校時亦經常談論有關動畫的話題。

如果係距離屋企六十五米就真係有啲癲

逮捕過程:
勝又曾在2014年1月底與母親一起以涉嫌銷售冒牌商品，違反商標法而被當場拘捕。差不多到2月中旬，縣警負責向他問話，他就突然開始了自己是殺害有希的真犯人的自供。

「自供」:
「我是毫無疑問殺害了有希」
「直到現在才說，真是抱歉」
「事前我並不認識有希」
「本來就是打算要襲擊女孩而駕車來到今市市內，偶爾看到了有希」
「綁架她之後，把她帶回自家，並在前往茨城縣的山上途中刺殺了她」

決定性的證據:
警方在搜索勝又的自宅時，發現許多獵奇的蘿莉控物品，在回收他的電腦時發現有許多被刪除的圖片，回復之後竟發現一個像是有希的女孩照片，但由於當時照片還不清晰，需要時間去解析圖像。

勝又曾通過互聯網下載了非常大量的獵奇幼女相關圖像，但一部份被刪除。

2005年案發當時勝又正一個人住在鹿沼市，並沒有工作。

蘿莉控 戀童

以前真係無啦啦去一個地方殺完人再走
都幾難查到
毫無動機，有證據如果你無犯開事我諗都好難Check

下次不如等樓主post哂成個案件嘅資料先再討論

點解？我順便幫手推po

提議下啫，都係想大家係完整資料情況下討論

反而想知其他巴打寫個d post 係邊 睇開追故 mode 想睇其他要追返4個 post

日本真係好變態 特別多呢D案唔係無原因

日本人成日都要禮貌同埋責任制變相好大壓力
成日接觸d另類動漫有機會被影響左都唔知
防盜意識/危機感低
cctv少(可能係因為地方太大, 但如果每家每戶都係屋企外裝cctv好有可能會追蹤到d犯人鎖定範圍)
街燈少 正常應該每條路都裝街燈黎防止罪案發生
最大原因當然係警察on9 明明好多罪案事前有曬徵兆警察都唔理 有d就發生左之後因為鑑證落後/無徹底搜集好證物hea住做

追咗4個post 終於live

以前睇過幾個有痴線佬係屋企門口果d親身經歷故
成日覺得日本無鐵閘，d公寓又自出自入好恐怖

衝緊返家 訓前更新埋冤案既可能性

最痴線係管理處有哂鎖匙
你求其話自己係住客嘅親朋戚友佢就開門俾你入去
就算真係親阿媽都唔應該隨便開啦

樓豬呢

有關犯人補充:
-勝又當時擁有一輛車，並且對有希家周邊的地形瞭若指掌。

-事發當時，現場曾有人目擊過他的車跟可疑的車相似。在殺害了有希後2008年曾發生過一宗交通事故，當對方要求維修賠償時，他表示:「不想被警方知道，我們私底下處理吧」

-勝又非常喜歡模型手辦或像peko醬(不二家牛奶妹)一類的公仔，曾在櫪木縣和茨城縣的古董店買過

-勝又的義父表示:「當他還是孩子的時候就不太喜歡上學，大多數時間都留在家中不出門。」

-勝又感情波動時會大吵大叫，還有收集小刀的喜好

-被母親寵壞，喜歡的東西無論是什麼都會買給他，毫無自制心，喜歡玩電腦後過著日夜顛倒的生活

-在人前不擅長溝通，即使主動去搭話他也只會回答「是的，是的」，不擅長與人社交

-一般穿著T恤牛仔褲，每天都會在附近的便利店買一人份的飯盒

-事發當時23歲

-自家電腦裡被刪除的圖像中發現了疑似有希的遺體的相片

-死者遺體上有貓毛，而勝又當時有養貓

裁審與冤罪:

2018年1月，法官行使釋明權並接受東京高等檢察院變更疑犯的犯行日期時間,地方的訴因。

冤罪的可能性基於疑犯本人不具體的證言及律師檢察官雙方極端的主張，當時主要爭議點如下:

1.搜查時突如其來的自白
檢察官:自白內容具體上可信，配合調查即可採用
律師:自白內容未必是犯人所知的事實，有可能曾被威壓後受到刺激而說

2.女童死亡時間推斷
檢察官:2005年12月2凌晨4時左右
律師:根據胃部殘留物，應為12月1日下午4時左右

3.犯行現場
檢察官:遺體現場附近的林道
律師:遺體現場並不存在大量血液

4.遺體傷勢
檢察官:被告當時曾持有一把電擊槍，足以傷害女童
律師:沒有一處傷勢由電擊槍造成，只是擦傷

5.被告的行蹤
檢察官:有希被帶走那天被告曾被目擊在現場距離約20公里的店出沒，之後向著發現遺體的山上方向開車
律師:客觀上來看，無法證明這些與殺人有直接關聯

6.女童遺體上的貓毛
檢察官:與被告當時飼養的貓是同一種類的毛
律師:無法證明與當時被告的貓的毛是否一致

7.猥褻行為
檢察官:被告自白中提到過對女童進行猥褻行為
律師:女童身上沒有殘留任何猥褻行為的痕跡

—-太眼訓 明日續—-

岩岩一返黎就打到而家了

兩日之前個犯改判終身監禁再上訴

成功召喚
辛苦晒月巴了

係，我都見 聽日應該講到

直接證據只有自白:
沒有兇器亦沒有物證之下，被告的自白是否可信是最大的焦點，地方法院接納了他的自白作為直接證據但間接證據太過薄弱。

被告曾透露自己受威脅下而作出虛假陳述，其信譽受到質疑。另外被告的供詞中談論的幾乎是媒體或大眾都得知的事實，假如是真的犯人應該還有只有真兇才知道的情報，但他沒有提到。

在法院上播放的檢方疑似威嚇疑犯影像:
第一回合
檢察官:「你與警方已經談過很多話了是吧」
勝又:「說了。」
檢察官:「那也跟我談談吧」
勝又:「...」
檢察官:「你認為你應該說話嗎?」
勝又:「我想應該吧」
檢察官:「想是吧?你真的有在反省嗎!!你知不知道自己是被告的立場啊?」
勝又:「...」
檢察官:「沒有在思考吧!全都是你這傢伙幹的事!」

第二回合
檢察官:「你以為不說話我們就不知道了啊?」
勝又:「...」
檢察官:「這樣值得嗎?」
勝又:「...」
檢察官:「不值得是吧」
勝又:「不好意思」
檢察官:「不好意思不是跟我們說，你應該去找被害人說啊!」
勝又:「...」
檢察官:「那就坦白吧!」

第三回合
檢察官:「你沒有考慮過自己的情況嗎!還是這樣就好了?」
勝又:「不好」
檢察官:「不好那就跟我們坦白!」
勝又:「(說了什麼話)」
檢察官:「你剛剛說了什麼」
勝又:「(啊-啊-的叫及用力的呼吸聲)」
檢察官:「別啊啊叫了你這個人難道連良心都沒有嗎!」
勝又:「有」
檢察官:「有那就坦白啊!!」

第四回合
檢察官:「是你自己幹的吧!」
勝又:「...」
檢察官:「自己幹的事就坦白說你敢做不敢認啊!」
勝又:「...抱歉，我得保持緘默」(姐係係我律師未黎之前我唔會講果D
檢察官:「...」
勝又:「真抱歉」
檢察官:「我只希望你能作為自己來想想被害人的事，而不是等律師給你建議」
勝又:「...」
檢察官:「快給我說!」

直到最後勝又都沒有跟檢察官坦白，檢察官因以上行為被認為是非法盤問，但檢方並不同意。

訓前整多段俾大家研究下 聽日會補埋一審二審既情況

上面果段好似直譯到1999咁
意會上黎講姐係檢察官chok左佢四次，打啲低階心理戰想逼佢講錯野，手段上黎講雖然好似好常見但俾人周到係可以告檢方誘導證言/恐嚇證人（睇唔到片唔sure語氣）
事實都因為檢方呢個舉動，辯方將呢段片擺上枱公開，令法官質疑檢方專業操守同誠信度

就咁睇文字真係唔覺個檢察官太大問題喎

證供真係太薄弱
無指紋同DNA驗？
現場好似無乜重要證據
連凶殺現場係邊都唔知
又搵唔到凶器

好似憑被告嘅嗜好嚟定罪咁...

似警察為破案草草了事

其實我好介懷係學校附近果架有好多毛公仔同遊戲機既貨車

有 下面會再提到

疑犯近照
決定性的自供?
檢察官告知被告:「請告訴我作為人的方向吧拓哉君，你是逃不掉的，殺害有希的人是你。」
被告回答了:「是的」
有關殺害的情況，勝又說:「我用左手刺傷了她的右肩，用的是蝴蝶刀刺了至少五次吧。看著她開始倒下，我想讓她無法再掙扎，所以就多補了幾刀。」在說的時還附上了手勢來解釋且否認了之前說過「自供是被逼的」的論點。

律師論點:
-盤問被告認罪時的情況，其錄音和錄影錄制超過7小時(即係疲勞轟炸既意思)

-檢察官說:「你把那孩子帶入了墓地!」時被告說了句「已經不行了我快受不住了」反映詢問現場非常嚴苛

-被告向律師表示曾被某人要求說50次「是我殺的對不起」，漸漸覺得自己真的是犯人

與論證相關的證物無法提出:
上面曾提到過「被告的電腦裡疑似載有有希遺體的照片」

這是傳媒發布的消息，但從沒有在法庭上出示過，假如照片真的存在，那有罪就是確認無誤的。

自供中提到的帶血的蝴蝶刀和軍用手套，無論哪裡都搜不到。

而檢察官主張遺體上的貓毛是來自被告養的貓，但同類的貓毛在日本國內至少佔了20%，最後檢驗了DNA也得知遺體上的獸毛與被告養的貓毛根本不一致。

檢察官更提出有希失蹤翌日，被告曾駕車由自宅至遺棄屍體的山的方向，律師質問警員「難道只根據交通系統你就能判斷出那輛車是由何處起點至何處終點?」
警員表示:「不清楚。」

自供中提到被告和女童的接觸甚密甚至想要侵犯她，那遺體上不可能檢不出DNA，比如用來封著女童嘴巴的膠帶肯定會黏上，但始終沒有檢出。
檢察官反論檢不出可能也是因為付著物太少所以無法檢測。

但卻在此時從女童遺體上和膠帶上檢測出身份不明的第三者DNA。

已經可以肯定被告係被精神轟炸而認罪，真正犯人可能觀庭笑緊

留意返，當初只係其它案既縣警落口供時被告自己認罪。

逮捕過程:
勝又曾在2014年1月底與母親一起以涉嫌銷售冒牌商品，違反商標法而被當場拘捕。差不多到2月中旬，縣警負責向他問話，他就突然開始了自己是殺害有希的真犯人的自供。

Ching識睇，所以下面會分析埋縣警啲詭野
坊間都唔係傻既，冇啦啦講緊呢單突然認第二單case既罪行緊係覺得啲差佬都有份施壓or其他目的

返屋企後update

咁縣警識得屈佢，都證明佢哋有做功課，知道佢係有嫌疑。

係咪呢啲懸案有獎金，所以就格硬屈佢去攞錢，又或者佢同一開始拉佢個警察有牙齒印就屈佢自首

桶川個個真係痴漢加喪心病狂

係日本捉細路真係好簡單
屋企附近經常見到兩三個細路自己反屋企
仲要鄉下地方黎，人本身唔多
唔知點解日本d大人咁放心
明明已經好多單拐殺案

呢單好長 已經追左兩三日仲係同一單

Sor 主因係我放假唔會24小時係電腦前update
長係其次 因為上面巴打都有講呢單野，前日係日本果邊仲有新進展，唔排除之後講緊第二篇時都會講返呢單既最新消息

支持樓主！好緊湊

哦~原來仲有新進展!樓主加油 繼續日日追

跟住會講啲可能令大家暴怒既廢警案例
有啲人可能唔明點解突然要講縣警既事，玩過逆轉裁判都知，警方係檢察官既人，佢地搜證既結果直接影響裁決，所以如果警方有詭，檢察官可以係完全唔知情既情況下中伏而害左啲無辜既人，出左事就算係法庭都唔會屌檢察官一般都係屌鳩警察先

留名先

留名先，樓主之後會唔會再帶我地衝出東南亞？

第三者DNA:

反過來說，身份不明的第三者DNA倒是檢出了一大堆。在進行初步DNA檢測時，律師已經提出過DNA不屬於被害人亦非被告。

律師堅持需要找出第三者，但檢方認為第三者的DNA說不定只是搜查人員搜證時誤沾上罷了。

栃木警方不祥事(醜聞):
栃木市這個地方，以前就發生過「栃木兇殺案」*1 ，「宇都宮市DV夫刺殺妻子案」*2，「足利事件」*3這些與縣警有關的醜聞及免罪的記錄。

*1栃木兇殺案(栃木リンチ殺人事件）

1999年12月發生的由複數少年進行綁架+監禁+暴力+恐嚇+殺人+非法處理遺體的事件，被害人在毫無抵抗的情況下被加害者們虐待及搶奪金錢。

被害人家屬與警方協商過得知對方是極度殘酷及兇惡的青少年犯罪集團。被害人父母曾九度向栃木縣警求助，但警方竟全數拒絕。如此無能的縣警震驚了當時的社會亦引起了巨大輿論，與桶川事件一樣被認定是令國民無法信任警察的關鍵案。

事件曝光後，栃木縣警受到輿論和法庭嚴厲的批評。

*2宇都宮DV夫刺殺妻子案(宇都宮市DV夫による妻刺殺事件)

2007年1月，今市警局收到一位人妻的被害報告書，但因為「星期六(土日)不辦公」，「沒有緊急性」等的理由拒絕搜查和保護被害人。
過左禮拜六日之後佢地星期一正式開始調查，但就係呢個星期一被害人係佢3歲既仔面前俾佢老公殺死左。
(呢單真係屌出聲，放假大撚哂呀?人命黎喎 )

*3足利事件(原名)

1990年有個女童失蹤，翌日發現她被殺害並棄於河邊，警方以疲勞轟炸及恐嚇威脅的方式強逼疑犯認罪，聲稱警方有充足證據足以判處其死刑，
又指疑犯40多歲仍未婚肯定有戀童或變態的精神病(屌??? )

當晚被威脅得無助無奈的疑犯只好認罪，經過17年的律師請求和輿論參與，連作為原告方的檢察官亦史無前例地要求無罪判決，並向大眾公開道歉，
法官在宣判無罪結果時亦代表司法界向被告道歉。

而今次有希呢單案的總指揮官，就係處理上面足利事件既同一班縣警....
基於過往事例，唔難估計佢地有故技重施既可能性。

極醜惡

前幾單啲日本警察最多都係幫唔到手，跟甩疑犯
今次呢班懸警

1990到2007都無進步過

勝又「有罪」的討論:
理所當然，假如他所言全部屬實，那當然是無法饒恕的惡行。但萬一，只是冤罪的話，真正的殺人鬼就會悠悠閒閒地活下去。

控訴方的爭論點II
一審中，雙方還有強調及更改過某些論點，詳細如下:

1.有關殺害日時與場所
律師:現場沒有大量出血的跡象，棄屍現場與行兇現場並非同一處
檢察官:疑兇在常陸大宮市的林道中對女童多次以刀刺傷

2.客觀的證據及事實的犯人性
律師:單憑交通系統記錄無法確認被告為兇手
檢察官:客觀的證據不重要，綜合間接的事實來看被告作為兇手的機率很大

3.自白的可信性及錄影的情況
律師:檢方進行了私下審訊，一審中播放實質的錄音錄影全法庭都看在眼內，
明顯是違法審訊，此外自白中形容對女童的傷害亦與現實情況不符，其自供可信性低。
檢察官:審訊沒有違法，自白內容亦與現實情況相符沒有矛盾。

4.DNA型鑑定
律師:除了被告，女童和警察關係者以外有第三者的DNA存在。
檢察官NA進行前曾進行過其他搜證(如指紋)可能在當時就沾上了其他DNA。

一審在2018年7月時仍進行中，被告的信用度是最大的疑問，當時裁決為無期徒刑。而東京高等法院
亦於2018年8月3日(姐係呢篇文出既前幾日)進行最終判決。

明早再續 早抖各位

辛苦晒

樓主好波

咁樣吊我癮

唔單止live 咗樓主嘅post 連單案都live 咗

終於有啲近代啲既案件

話唔定佢老母係幫兇呢
第三者DNA 就係佢老母

咁其實即係有機會唔係被告自爆, 而係班縣警見佢似犯人所以突然屈佢?

咁撚樣虐殺個細路女真係好撚痴線

冇錯係，大把人都係蘿莉控會鐘意細路女覺得好得意
屌，但鐘意鐘意到要打撚死佢？真係唔明點解會忍心對樣自己鐘意既野落咁殘忍殺手

呢輪出果啲都較近代架啦 不過冇呢單咁live

主因係佢話自己係犯理由太唔充分，無論係環境證據定間接證據都好難證明事發果陣佢係邊做緊咩，兇器當過左太多年搵唔到就算，成日話被告電腦有死者遺照但從來冇出示過，偏偏佢del既其他獵奇蘿莉相又復原到，查緊第二單案果陣冇啦啦爆料，檢察官既反論又好唔具體淨係話佢自供冇問題（我話ok就ok啲fd）成件事都好奇妙

查緊第單濕碎案冇啦啦砌佢生豬肉為乜先

所以呢個我都有D唔明, 係佢有D野令到人聯想到佢可能係兇手再屈佢, 定係佢自爆後再迫佢認罪?
其實佢犯左第二單案, 唔係自爆既話應該唔會將兩單野扯埋一齊?

如果你睇返上面足利事件，只要係同被害者有過一絲瓜葛就已經足料當你係兇手，足利事件既受害者係個幼稚園女童，被屈既係幼稚園司機，主因仲係因為40幾歲冇結婚而被認定有殺女童同戀童傾向

勝又既疑點警方話係曾同有希係同一間小學畢業（唔同屆），又住佢附近同佢屋企附近泊車，案發果陣得佢自己一個係茨城住又冇工返，鍾意蘿莉類既figure，事發後一兩年有人目擊到佢地車內有幾個兒童用既書包etc

至於點解冇啦啦講緊第二單案時會認呢單個起因不明，個個網都淨係講佢認罪既過程同埋檢察官威脅，威脅到佢簽左殺人自白書

呢單野真係好似玩緊逆轉裁判d case咁
日本縣警ON9同廢就肯定架啦, 不過我都唔知係咪真係屈鳩佢
睇返公佈左個D所謂證據就好多矛盾, 不過咁都告得入, 日本定罪率真係好撚高

根據條片既內容，裡面清楚錄低左黑警同被告講：
「你不說殺害了有希就不給你睡」
「不說50次人是我殺的就不給你吃晚飯」
「自認的話判罪會輕點哦」

另外最新個情況，律師明明仲有新證據提出，但遭到駁回，呢壇野呢係唔係真係佢做都冇意思了擺到明係想搵位入鳩佢，好似話佢賣老翻（因賣老翻先俾警察捉）果陣都得罪過啲黑社會

開頭有話係兩縣縣警合作
會唔會係兩邊為咗爭邊個搵到兇手先，就是但搵個自己捉到嘅人老屈？

仲要個檢察官仲攬佢地話唔係非法逼供 片都有埋，錄低哂佢地up乜鳩，成個庭都聽到哂，唔理個犯係點先，但最後都冇罰班黑警真係痴撚線，所以去到日本真係唔好犯法

去完廁所返黎打埋最終審判 準備開新

我忍唔住GOOGLE左個結果

個結果都一樣係無期，都係講下審判個過程
另外律師團係而家呢一刻同其親友仍然爭取緊再上訴，我比較好奇被害者家屬點諗呢件事

呢單同御殿場案真係互相輝映

日本警察似係現有嘅疑犯
邊個嫌疑最大就邊個係凶手

唔講實質證據

總之你最可疑，話知你無凶器無DNA無人證無動機
你就係凶手

最終裁決(2018年8月3日宣判)

二審於2018年8月3日東京高等法院進行，被告在搜查階段時自白，但到了公開裁判時則主張自己是無罪。案件物證太少，自白的信用度是最大的考慮。法官認同檢方論點，綜合間接證據，被告是殺害有希的犯人是有足夠且合理的懷疑。

法官認同「遺體上付著的獸毛是來自被告的貓」(等等上集講DNA不一致單野呢 )
除了以上，被告曾在自供後寫過一張字條
「因為自己引起的事件，真的很抱歉，對媽媽和大家都造成了困擾，我作出了錯誤的抉擇。」亦是殺人自認的證物之一。
(但我覺得佢張紙可能講緊係賣老翻既事...)

一審中判決是「單憑被告行車記錄和貧乏的環境證據無法入罪，而關鍵的被告亦沒有認罪」
二審中判決是「基於間接證據和被告自供的內容還有那張可疑的字條，作為真兇是可信且殺人手法可實行的，因此駁回了上訴。」

日本網民整合:
「在一個名為羅斯塔夫的心理學家實驗之中，發現人類的記憶是很容易被捏造，依照當時檢察官的誘導，即使明明不是勝又做的他也會模模糊糊產生是自己幹的記憶，也就是說那張字條亦只不過是被告誤以為自己真的殺了人所以才寫下。

有關那可疑的第三者DNA，既然檢察官說了是搜證過程中被污染了，那就該證明這一點。
比如把現場所有有關人等的DNA都搜集比對一遍，
要是太麻煩那直接搜查膠帶的表面的DNA就夠了，因為能接觸膠帶表面接合劑部份的人，只有少量搜證員和真兇。」

有希的家屬回應:
父親「一日都好只想把裁判盡早結案，對於被告否認控罪但還是接受了判決，我不覺得憐惜。」
叔母「我依然支持判其極刑，但即使結果如何有希也再也回不來了，不想聽到被告自私的證詞，只想知道事件的真相。」

律師團回應:
「對於清白的勝又君被當成殺人犯我們認為這是極度不當的判刑。即使要判他的罪那至少也出示相應的證據去證明他完全有殺人的動機，兇器等明確的證據，我們無法接受這樣的判決，已在同日向最高法院提出上訴，未到最後一刻都會繼續戰斗下去。」

「關於那張字條有其他方向和角度可以解釋，字條中亦無寫明有關殺人的供詞，難道這些所謂的「間接事實」就能定一個人的罪？我們無法認同。明明還有很多可以探討的部份，但這場判決卻是帶著不清不楚的部份來下達的，這樣的情況是非常罕見的。」

律師團在結案陳詞和閉庭之後也直嘆:「那張字條的威力真驚人啊。」

此案暫告一段落 若果最高法院有消息/上於得直先再講返，準備下一單

訴*

貓毛唔係話同被告隻貓唔一致架咩

香港法律就寧縱毋枉（不過近年都有唔少例外，但至少本意係咁）

日本就縱又得枉又得

期待

日本警察真係痴撚線
好似話係日本俾人屈你飛禮,
一定要即刻走,因為入硬

日本D警察同檢察官真係可以 貪方便怕麻煩丶或唔想幫辯方找到有利證據，而完全無視一D合理疑點，唔去搜證。

而法官亦為咗快D審完單案（或俾面檢察官）而唔會要求檢方同警方為一D疑點再調查。

其實想問好多兇殺案都好似冇陪審團，任個法官亂判。究竟日本D案幾時才會有陪審團？

我都因為呢單案去google左關於日本陪審團，而家叫裁判員制度，大概如下：

適用裁判員制度的案件，是在地方法院所審理的刑事訴訟（一審）中的殺人罪、傷害致死罪、搶劫致傷亡罪、非閒置建築物縱火罪、綁架勒索罪等特定的重大犯罪相關審判。不過，「裁判員及其親屬可能受到威脅、裁判員難以參與的困難案件」屬例外情況，此類案件將僅由法官進行審理及判決（法第3條）。被告人對此無權拒絕。
但被提起訴的案件不適用於裁判員制度。

呢單案一審時係有陪審

檢察官NA

想知如果日本d犯係本身有錢有權
會唔會打得甩/比較輕
香港就一定會
好奇問下
如果施君龍單case係日本判
會有幾重?

會唔會其實都好睇邊個法官?? 雖然係睇劇睇番嚟, 但99.9都講有啲法官都會為求保住個入罪率同埋檢控方嘅威嚴傾向唔推翻之前嘅結果, 如果真係咁今次個官睇嘅證據同之前個個唔同都唔奇...

睇咗咁多單真係覺得日本都好多冤案, 唔犯法都分分鐘俾人點相頂罪... 啲細路女高中生一個唔該俾人睇中又會俾人擄走...

雖然日本司法同執法系統好多垃圾，但搵呢類新聞睇，都會發現有好多人堅持緊，不論警察/律師/記者

如果真係老屈既話, 真正兇手而家仲係出面玩緊, 仲無啦啦有條友幫佢頂左罪

其實受害人父母個心都應該好矛盾
一方面好想犯人定罪
但真相又未必真係呢個兇手殺死佢個女

其實如果真係老屈
真正犯人仲係逍遙法外
萬一佢又再犯同類型嘅案
到時驗到DNA咪盞自己捉蟲
日本警察點解要事隔多年去老屈佢

跟住呢單會簡短啲 不過有啲奇妙

放工等睇

26.福島縣市女性失蹤案

概要:
1994年2月19日於福島縣原町市裡牙科醫院擔任牙醫助手及事務員的 增山瞳(21) 小姐在工作結束後的回家路上突然失去蹤影。

瞳小姐本應於三星期後出嫁，這天是她最後的上班日。失蹤時所持的物品全部都好好的留在車上，瞳小姐沒有離家出走的理由，重要的身份證明文件都沒有帶著，事件一直未解決，直到1995年5月接到一通不明電話。

內容:
事發當日下午1時10分左右，在完成工作後瞳小姐向著家的方向離開後就行落不明。當日她還收到同事送的辭別花束，瞳小姐平日愛用的黑色鈴木ALTO輕汽車在翌日20號在距離上班地點以北500m的原町市高見町空地被發現，但車上沒有瞳小姐的蹤影，車裡的錢包，手袋，辭別花束，駕證和保險證等物品全留在車上。

失蹤前後發生過的事:
瞳小姐在決定和宣佈婚約之後，每晚都收到無言電話騷擾，另外亦對其車子作出損壞，如塗鴉或寫滿了過份的說話。此外，在瞳小姐不在了之後無言電話也一併消失。

1月25日
搜查時發現瞳小姐的手帳上有關這天的行程，寫了一個不認識的女性的事:
「午休的時候要跟名為O小姐的OL電話聯絡，他(未婚夫)似乎有一個仍斬斷瓜葛的女人存在，不過
不用怕，似乎他也很討厭那個女的，亦否認了跟那個女人認識，我相信他。」

2月19日(失蹤當日)
工作的地方收到一通「請問這裡有一位叫作增山瞳的人在嗎?」由一位年輕女子的聲音傳出。

證人表示接聽的時候感覺對方的聲線時高時低，無法判斷年齡，但說話的方式不太禮貌的感覺。
給瞳小姐接聽後，她似乎一直表現出很在意時間的樣子，感覺像是急著要跟電話裡的人約定見面。

同日13:10
自瞳小姐從牙醫院出來後，再沒有人目擊她的蹤影。

考慮到未婚夫可能與事件有關因此也錄取了他的口供，顯然他的口供亦是極其不自然:

「沒理由要去找回她(瞳)。」
「我覺得她是基於自己的意思而失蹤的。」

失蹤者資料:

增山瞳
年齡:21歲(當時)
體格:較瘦
特徵:雙頰有個凹坑，右鼻底有痣
上衣:胸前寫著"BENETON"文字的灰色運動衫
下衣:深藍色的牛仔褲，米色和黑色相間的皮鞋

可疑的電話:
事發後的一年後，1995年1月4日，有一個奇怪的電話打到失蹤者家，在瞳小姐失蹤後家人就有了錄下可疑電話或無聲電話的習慣。於是這通電話也被錄下來，並公開到電視台裡播放:

「鈴-鈴-」(電話聲)
增山瞳的妹妹:「喂你好這裡是增山家」
電話裡的女人:「喂喂?」
增山瞳的妹妹:「是的?」
電話裡的女人:「我是姐姐哦」
增山瞳的妹妹:「誰?」
電話裡的女人:「姐姐哦」
增山瞳的妹妹:「是誰?」
電話裡的女人:「姐姐哦~~」(故意把語尾拖長了)
增山瞳的妹妹:「請問你到底是誰?」
電話裡的女人:「我是瞳。」
增山瞳的妹妹:「哈??」
然後電話那邊的女人就掛線了。

經過電話追查，這通電話是由瞳小姐家附近的公眾電話打出，聽著像福島的口音，而聲音年齡像是50歲以上的中年女人，但無法得知與瞳小姐有何關係。

－－－完－－－

「沒理由要去找回她(瞳)。」
「我覺得她是基於自己的意思而失蹤的。」

佢個未婚夫都好可疑

似係未婚夫出軌 然後小三知佢要結婚就騷擾佢 扮約佢出黎滅口 跟住未婚夫事後知道係小三 為左包庇小三而咁講？ 好似電視劇 好膠

最後個電話係咪
佢穿越咗廿幾年後打返屋企

完左啦...?
好似咩都冇查過咁

1分鐘開始有果個不明電話錄音聽

Thx補充 我見到條片估唔到會有埋聲
等巴打報告

「沒理由要去找回她(瞳)。」
「我覺得她是基於自己的意思而失蹤的。」

正常唔見左未婚妻都唔會咁既反應啦
正常都好緊張 擺明未婚夫有可疑啦
咁有冇查過未婚夫？

我都係手痕search

一聽就知係阿嬸黎，我聽完起雞皮

未婚夫好靚仔？
有個呀爸桑fans睇唔過眼？

好驚呀呢單

Live

個未婚夫好鬼
日本啲差佬有無查過佢傢？！

live左
真心佩服月巴
親自翻譯同整理資料，淨係聽到都辛苦

尤其國鐵果3單，整理好多資料真係辛苦晒，雖然冇咩睇
(純粹個人口味因唔鍾意睇歷史同對國外既政治理解好少，所以都heahea地飛過)

其實人性真係好恐怖，呢啲做左咁多野唔想負返責，死左之後真係真係要落地獄受罪 （非耶撚）

講咁多其實都係想留名支持你 加油

有傳話未婚夫個ex個老豆/未婚夫老豆係暴力集團既人
未婚夫疑似係事件半年後同ex結左婚
關於瞳既手帳既內容佢話「完全不知道呢」「應該是她的妄想吧」

假設真係有背景既人
咁真係似未婚夫同ex一齊做
但都唔洗搞到人失蹤咁癲啊？
咪咪撚結婚cls

咁個電話係咩事？
整蠱佢地屋企人？

我覺得係個ex太癲，整佢架車果啲。
失蹤果日個ex打俾被害者叫佢出黎攤牌之類。所以被害者好趕住走，之後ex殺左佢（會唔會錯手）。
之後未婚夫知道左包庇佢，最後結埋婚

個電話啲網民話覺得只係想擾亂搜查
可能係附近既呀嬸打惡作劇電話

未婚夫肯定知事件真相啦

小你老母

但其實條友一句就可以recognize到聽電話既
係瞳既妹妹 而講出「お姉さんだよ」
其實佢應該清楚對方屋企有咩人
可能事發之後瞳小姐屋企既資料公開左？
又唔似係熟人打呢個電話...

前面足利事件疑犯40歲未結婚就屈佢戀童有罪
今次個未婚夫咁可疑反而查都唔查下

日本警察

未婚夫太大嫌疑啦
連未婚妻手帳寫咩都話唔知
仲話佢妄想
出走係佢嘅意思

好似莫不關心

Live左 好好睇

唔鍾意佢咪唔好結婚囉
點解要殺人

可能在未婚夫都唔想
ex屋企有背景
有咩事殺埋佢
佢只好咁講

都唔排除呢個可能性
講到尾未婚夫一定係知情
同埋都好大可能係惡勢力作怪先冇調查落去
(當然前題係假設 未婚夫/EX 真係有背景)

冇新POST

晏啲 都係短篇黎
同埋又係有啲奇怪電話既

加荗前雪？

係日本留學, 今日見到電視新聞有講日光市失蹤!

不過趕住出門口冇睇

有個法國女人6號喺日光市失左蹤
係講得咁多

利申 住日本

果篇有人出過中文，原文我都唔識譯 連啲日本仔都話睇唔明

日光市又加分 又係櫪木警既調查範圍

又黎, 屌好撚驚…
每日返屋企都好驚雖然條路唔係話太靜。
但係見到有幾單都係多人都犯到案…
所以其實條街旺唔旺係冇關係…

仲要平時走去沖涼個陣唔山路台門，
而家睇得多呢D好不安，
每次都會山埋門先去沖涼…
勁驚係我沖緊涼個陣爬上黎…
(雖然出面係大街仲要住3樓，但痴線佬係冇野冇可能…)

我算唔算已經睇到有D神經質

原來日光市個法國女人7月29已經失蹤
県警5號先公開...

傾向相信係阿嬸惡作劇（如果唔係都幾得人驚 ）

但上面個巴打都有啲道理，因為正常唔知係呀妹接電話，而個女人打黎話自己係姐姐，係熟人打都唔奇

我反而覺得唔關未婚夫事

未婚夫應該知道係個EX搞到佢個未婚妻失蹤

佢怕俾佢個EX搞埋一份先唔敢出聲 (仲要同佢結埋婚)

個女人本passport仲留左響酒店....唔知會唔會係自殺

依家日本周圍都好多CCTV, 便利店又有CCTV, 車cam又多, 希望快D搵得返

27.尼帕爾日本女性失蹤事件

概要:

1990年4女，住在大阪府堺市的南埜佐代子(29)在尼泊爾旅行時失蹤。她在1989年4月5日從日本出發，打算環遊世界，穿過印度然後在1990年3月抵達尼泊爾。失蹤四個月後，佐代子的家收到一通相信是本人打回來的「謎之電話」。

內容:
基本上，佐代子每週都會以書信和照片形式寄給大阪的家人通知他們現在去到哪個景點，之後會到哪裡這樣。她大概1990年4月3日從加德滿都出發，
「我打算前往喜馬拉雅山脈，安納普爾山脈方面行山，大約要4星期左右的時間。」
家人收到以上內容的書信之後，就再也沒有她的消息了。

家人趕到現場附近進行搜索，在鄰近喜馬拉雅山安納普爾登山口附近的小鎮酒店裡找到佐代子的行山背包，衣物等全都好好的放在裡面。

日本駐尼泊爾大使館表示「暫時沒有任何材料可以斷定佐代子小姐遭遇到事故還是被卷入其他事件之中，唯一只能祈望加德滿都的警察總部和博卡拉警局加緊努力調查。」

但是，事情直到今時今日仍毫無進展。

謎之電話:
1990年8月中旬，失蹤案發4個月後，
疑似是本人給家裡打了一通電話，
最初是妹妹接聽的，然後馬上換給母親講，
內容如下:

電話:「嗚..(哭不成聲)啊啊..好痛苦啊...好不甘心啊...」
媽媽:「怎麼了嗎?」「你現在人在哪裡啊?」
電話:「嗚..嗚..」(邊哭著邊掛斷了)

電話那頭在媽媽詢問完之後幾乎一直在哭沒有答話，然後那邊就單方面掛斷了電話。。

－－－完－－－

會唔會有其他行山裝備走左去行山但迷左路受左傷？

剩係喊完全唔答話，可能事情到左無法挽回既地步..

但點解會認為係本人打返去？

同上面果單相反，上面果個就好肯定話電話入面果個唔係佢地個女，無論過左幾多年都唔會忘記，而呢單老母同個妹都覺得似係本人把聲

果單我有聽段錄音，都幾明顯係把阿嬸聲

咁樣去旅行唔見左都幾難搞
語言不通又只可以靠個邊既警察

正常都會查下個電話係邊打出卦
但上網check左好似無提過

btw live左
支持樓主

瞳小姐嗰單差佬就咁close file？係咪差佬同黑社會有關係唔查落去？如果個男人係被迫都幾慘,要同個癲狗家族一世

會唔會俾人綁去做妓女／性奴
過非人生活搞到痴左線

我都覺得似俾人捉天去做妓女

唔好話女仔, 你叫我自己一個去尼帕爾我都唔敢

聽閒尼泊爾貪污都幾嚴重
分分鐘啲妓院都係黑警開
更何況可能連被害人都唔知自己係邊，求助無門

btw 上網搵左下都好似無提過個電話係邊到打出

呢個電話打過去完全無意義 又唔知係邊到打過去
如果佢係險境想求救
咁難得有機會比佢打到電話
應該留低d線索比人幫佢
而唔係嗚嗚嗚
我覺得似惡作劇多d

我諗起hostel 套戲…

比人捉左去北韓？

如果俾人捉左又打到電話應該唔會掛住喊掛?
就算唔知自己係邊都好, 即刻講話自己俾人捉到求救都好丫, 似玩電話多

逢親日本一唔見左人佢地都會好直覺覺得係北韓捉走，但單單都冇乜證據，唯獨係有一單問過北韓外膠部就覺得可疑既case

其實之前北海道女子高中生失蹤個單野我都覺得係捉左去北韓。
雖然有個巴打咁講完之後勁多負皮
其實個個年代好興

之前GW去旅行個陣係酒店見到有個電視台有講。
有D係交涉完先還，已經成晒年而且係幾廿年之後，
父母想係死前搵返佢個仔女。
有D就直情搵唔返…

幾同意上面啲巴打講既說法
似係比人捉左做性奴/奴隸
而點解一打嚟就話痛苦又喊
係因為屈左係心好耐終於有得同屋企人講野（細個喊住向屋企人申訴你都會喊左先，喊一輪先講咩事）
喊住收線可能係比人發現左偷打電話

唔好忘記事主係女仔 唔似連登仔咁有條理一有機會打電話就識講低地點事件問題

單野短得太離奇
好似連調查都冇就完左咁
無論係尼泊爾果邊 定係後來收到個電話
好似冇人查下個電話係由邊到打黎咁
上網日本網上資料多數都係得樓主post呢段文既原文
亦有討論區直頭歸類做都市傳說
係旅館到搵到佢個袋
佐代子應該到左旅館之後 冇幾耐就出左事
起碼個時間係短到佢連到埗之後寫信/打電話報時安既時間都冇

再黎多單長少少既奇怪電話失蹤案先
唔知點解佢地好鍾意打返電話去失蹤者家庭

可能去左個地方
已經知自己返唔到屋企
真係會好掛屋企人之類

淨係睇戲見坐監啲人都打俾屋企人就知

睇錯
如果你講犯人我覺得純粹係心理變態行為
要人家人擔心覺得好好玩

因為好多都firm唔到係咪失蹤者本人打去
當係第三者/真兇打，但咁有咩意思，俾人勾到線咪仆街 香港啲犯都冇咁傻

28.西安義行失蹤案

概要:
1987年3月15日，西安義行(42)先生從兵庫縣的自宅駕車出去與高中時的好兄弟石川聚會，但之後就失去聯絡，失蹤後多次接到奇怪的電話，更有可疑的人來找西安先生的住處。

2012年「特定失蹤者問題調查組會」收到一張拍攝北韓周邊的照片時，發現一個與西安先生極其相似的男人，被認為是北韓政府綁架了西安先生的證明。

內容:
87年3月當日，二人向著京都。舞鶴方向行駛，由於石川才拿到駕證不久不適合駕車，所以全程都是由西安駕駛的。石川的證言表示
「我們去看了海，吃完飯之後就回家了，沒有什麼奇怪的事發生」

傍晚西安說「我要乘列車回家」然後在京都綾部市綾部站下了車，至於為何要選擇綾部站下車目前仍不明。大約一小時後，西安給石川家打了電話問:「平安回到家了嗎?」自此之後再無西安的消息。

西安先生平日最喜歡駕車出遊和釣魚，一般來說他比較常拜訪舞鶴區，突然在綾部站下車確實讓人費解，而且這天的行程應該只有約了石川。

(補充資料:西安住在兵庫縣丹波市，由舞鶴市前往綾部市的距離約27公里，而綾部市返回
丹波市的距離約34公里)

家人委託了警察調查，在綾部和舞鶴市附近貼滿了西安的照片，而西安的駕證也馬上到期了，按理他應該會在某處更新，只要有更新的預約或記錄，交通警察就能尋找他了，但直到最後駕證過期了他也沒更新過。

西安先生的父親表示，兒子自高中畢業之後一直很難找到工作，他非常熱衷的閱讀就職情報，把自己的履歷表都傳出去了。父親認為兒子很有可能是被某人得知了他一直無法找到工作的狀態，然後中了就職陷阱並被綁架。

可疑的電話和不速之客:

1987年5月，西安先生的母親接到了一通電話，有個聲音很小且在震抖的男人的聲音說道:
「我，正在學校的旁邊」
「義行你..」當媽媽想說完一句話的同時，那頭的人把電話掛斷了。

1993年3月，接電話的依然是西安先生的母親，那頭傳來小女孩的聲音:
「我接下來要唱歌哦!聽聽看?」「點燈吧~在人偶架上的紙罩蠟燈哦~」
媽媽:「哎呀唱得真好聽呢!你的爸爸是叫作義行嗎?」
女孩:「...」沒有回答且很快被掛斷通話了。

小女孩唱的是日本女兒節經典童謠的第一句，女兒節為3月3日，父母會為女兒設置階梯狀的陳列台，由上至下擺放穿著和服的玩偶(雛人形)
歌曲:

1998年，有兩個穿著忍者鞋的人到訪西安先生的家的周邊，並向街坊問道:
「請問你們知道西安先生的父母住在哪裡嗎?」
二人表示自己是「西安先生的結婚對象的鄰居」

1998年，有一輛可疑的車子在監視西安先生的家，在附近問了一下事情之後就駛走了。

2007年11月，由不明女子打來的電話問道:
「請問圭子小姐在嗎?」
圭子是西安的妹妹，但因為當時沒人在家所以她把電話掛了，這段為電話錄音。

2012年「特定失蹤者問題調查組會」收到一張拍攝北韓周邊的照片時，發現一個與西安先生極其相似的男人，被認為是北韓政府綁架了西安先生的證明。

有無圖

下面

失蹤者調查會的情報:

大約於2012年，「特定失蹤者問題調查會」入手了一張在平壤附近拍攝的照片，照片的拍攝時間為2000年前後，相中的男性無疑是日本人(唔知點解)

原始的照片是附有背景但可能基於北韓的封閉問題而被刪掉。
除了照片以外就沒有更多的情報，而這情報的提供者的資料至今仍未被公開(想害死人咩)

北韓方面，得知了這新聞之後亦成立了一個特別調查會希望可以對事件作出重新調查。

西安的父親寄語：「那照片上不論髮型還是臉的輪廓都跟義行長得一模一樣，我寧可相信義行已在北韓結婚生子，假如不相信他還活著的話我會絕望到死的。」
「雖然不清楚他是否仍然平安，但假如有了家庭的話真希望哪天他能帶著家人一起回來見見我們。」

網民猜測:
-西安99%當年被北韓綁走
-舞鶴市和綾部市都是與日本海非常相近的地方，容易被抓走
-2007年打來的女性有可能是當年1993的小女孩
-小女孩是義行的女兒

－－－完－－－

點解會認為個細路女係義行個女

北韓綁完啲日本人會點對佢地

唔好話日本，北韓試過係香港成功捉人

北朝鮮(北韓)為了提高自己各方面的技術力量，采用“拿來主義”，直接從臨近國家的日本、韓國、中國等綁架了大量各方面人員為其所用，比如幫助北朝鮮制作導彈、培養間諜、為北朝鮮拍電影等等。

安排佢哋當地人結婚，或者教日文
p.s 雲海本間諜書都有講

咁應該算係特權階級

傍晚西安說「我要乘列車回家」然後在京都綾部市綾部站下了車，至於為何要選擇綾部站下車目前仍不明。大約一小時後，西安給石川家打了電話問:「平安回到家了嗎?」自此之後再無西安的消息。

咁呢到佢打個電話係果陣西安係喺綾部果邊打電話？

個張相好似咩？？

應該都冇人知佢係邊
但佢晨早係綾部站落左車

啲極權國家係做乜鳩 想要就格硬拎走人地啲野 好似啲生番咁

隨街捉人返去整導彈

又係日光市

小三咁細個都識滅人口

美國近期都有單
有個女大學生去幫佢男朋友屋企隻狗dog sitting
夜晚sd 完snapchat之後無咗影
而家都仲搵𡁵

Reddit = 連登仔

咁細個都咁打得

push

繼續連載奇怪電話系列

終於追到LIVE ,留名支持巴打 好好睇

有時臨訓睇兩集 , 睇睇下都會起一起身CHECK 下屋企有冇鎖好門窗

所以我而家日頭先睇

傻瓜又唔係怪奇故

利申：日頭先睇

怪奇故係咪講鬼故果啲，果啲反而未驚過，因為從來唔信

怪奇故通常包埋都市奇聞、同埋啲不思議事件，隔離山田巴的翻譯奇故開到5就宣布暫時收筆，有興趣可看

推post

樓豬召喚

佢嗰啲故事係真事定係假？
如果係假嘅我覺得懸案會恐怖啲

29.茨城縣14歲女子失蹤案

概要:
1990年12月31日除夕夜，就讀茨城縣三和町町立中學二年級的 石嵜容子(14) 從朋友家回到自家的路上失蹤。次日1991年1月1日(正月元旦)收到了
來自容子的奇怪電話。

內容:
12月31日下午5時左右，容子在距離自家北面2公里和玻璃工場附近的交差點與朋友道別後就失去蹤影。當天她的行動如下:

同日下午，容子在社團活動結束後先回家一趟，在出門前祖母還跟她說了:
「今晚是除夕夜啊，可別太晚回家了。」
容子的回答:「好的!」
這是家人與她最後一次的說話。

(有別於香港，日本人都幾注重元旦日1/1同家人慶祝，盡量都會留係屋企過)

出門後容子去了朋友家玩，之後與朋友一起在附近的超市買東西，在玻璃工廠附近的十字路口與朋友揮別。朋友住在玻璃工場的北面方向，容子在返回家的路上途徑了一條小河，河邊有她的單車停泊著。

Sor今日又比較忙 遲出

（容子失蹤的地點，冬季時間12月尾既5點呢一帶已經差不多全黑，只能靠微弱既路燈照明）

但是單車所向的方向並非自家而是朋友家的方向，感覺像是急著逃走而遺下的，單車上的籃子裡還有在超市買的東西:有零食，筆記本，即食麵，假如說是準備離家出走，那帶的東西也太少了。

奇怪的電話:
翌日1991年1月1日，自宅收到了容子本人打來的電話，說道:
「現在周圍的人很多，我無法回來。」
「我在新宿啊，不能回來。」

1991年1月3日，朋友家收到了容子本人打來的電話，說道:
「我離家出走了。」

失蹤者資料:
身高:160cm
髮型:短髮
衣物:事發時身穿茶色外套，短裙，短靴，沒有攜帶錢

北韓綁架的可能性:
容子失蹤的地點「大町沿線」當時亦發生了非常多的失蹤案，不排除是北韓綁架事件之一。

事發當日路標圖：

左起粉字「自宅方面」就是容子家
粉字「自転車に乗り...」係單車被發現既地方
粉字「容子...友人別...場所」疑為二人道別的地方
粉字「容子...友人...買物」二人購物的超市
紅黃色分別表現兩道可以回家的路線

北韓捉學生妹去做乜？要女咁佢自己國家都有㗎
其實啲人話關北韓事到底有無根據？

就單一事件黎講冇根據，除非好似上面咁起碼有相
但自從北韓認左有係其他國家綁架別國國民之後日本就開始逢失蹤案都話係北韓人綁架

我就咁睇覺得容子個fd鬼鬼地，但應該都查過佢

睇完曬
我有一個小結

對日本警察智商完全黑人問號

容子呢單有d似水泥藏屍
個女仔又係被逼打電話返去話自己要離家出走

死埋咁岩先比人發現
可能容子無咁好彩

只係覺得一講到北韓捉人就會政治性
如果無證據，咁會忽視咗其他可能，搞到真兇消遙法外啫

有冇調查電話號碼，撥出地方等等嘅資料

我唔明點解佢揸車出去但又坐列車走？

揸車去搵朋友然後揸朋友架車去玩（好似係）

好似推得慢左，樓主其實仲有人睇㗎

冇講

點解咁肯定係佢本人打出？
係佢手機？

唔知有冇記錯，當年玩逆轉裁判系列個背景都好似係影射呢個現象

Game個設定好似話因應犯案數量大曾所以就加快裁決所需時間日程等等

如果當事人打電話都明
點解咁多其他嫌疑人打電話返去
一直懸空都查唔到d咩
想誤導方向既話
警方反而唔係會加人手查
因為有呢通電話 仲有機會被人勾到線
究竟打電話目的係咩

日本警察，你懂的

有時候犯人打返去係想滿足挑戰警方嘅好勝心同覺得刺激。又或者係唔想受害者家人淡忘件事，要佢地一直都活係痛苦之下

召喚樓主

未到公司

輕輕一推

都真係似水泥藏屍單野, 係路邊俾人捉走左, 被迫打返去話自己離家出走
被北韓捉走就算鳩算啦, 捉個女中學生有咩用

女學生呢單 完全唔開北韓事下話 乜都賴北韓唔洗查啦

個女仔不斷打返去報告情況似係被迫打，似係被變態佬捉左

北韓綁架的可能性:
容子失蹤的地點「大町沿線」當時亦發生了非常多的失蹤案，不排除是北韓綁架事件之一。

ON9根本就係個到有痴線佬係咁捉走D人, 乜都屈鳩北韓你不如話係不排除被外星人綁架
定係個到既失蹤事件有證據係同北韓有關

今日呢篇會長啲啲 我見近期都有人討論返呢單所以整理下

已除定褲！

我少出聲但好鐘意睇,相信好多人同我一樣,加油

每日一推

30.岐阜縣小學宿營失蹤案

概要:
2009年7月23日就讀愛知縣常滑市西小學的 下村真奈美(10) 參加了學校舉辦的3日2夜宿營活動，合共85名五年級生參與。

翌日24日的早上7時許，真奈美與另外三個同學在營地北側的一圈進行試膽活動視察。

原定路線是要通過小河上的橋到對面，在橋口遇到了校長，校長跟真奈美打了招呼，真奈美繼續跟著另外那三個同學就通過了橋，就在這幾分鐘之間，真奈美的身影突然消失，而周邊也沒有其他可通行的路線，真奈美就這樣在校長和三個同學眼前失蹤。

內容:
首先，先了解一下事發當時的流程和地圖:

7月24日早上7時許，這天晚上決定要玩試膽活動，真奈美跟著三個同學先去探索一下環境。
四人走到營地北側散步徑上，原定是想以逆U形的路向走到橋的一端再進行探索。

四人前進時，真奈美走得較慢，與前面的同學相距約20m，他們遇到了站在橋口的校長，校長因為擔心會有孩子不小心掉到河裡所以每天這個時間都會站在橋口守著看管孩子。

當三人在越過橋的時候，真奈美才剛到橋口，校長對著她說了句:「你今天精神不錯啊!」(第一個橙點)
真奈美笑著的回應道:「嗯!」
然後目擊著真奈美正越過橋樑，此為最後的目擊情報。

大約三分鐘後，在前方150m的地點(第二個橙點)，三人發現真奈美沒有跟上來而跑回去橋口，並與校長會合。

周邊情況:
-散步徑的途中有兩個分歧點(上圖中綠叉)，但兩處都由於草木繁茂而無法通過，甚至大人都無法踏過去的情況

-小河水深10-20厘米，即使掉到水裡也不足以能沖走一個五年級學生，何況必定有人目擊到

-周邊沒有能把人跌死的懸崖

-當時租用營地的只有真奈美的小學和另外兩間小學

-沒有可疑人物目擊情報亦沒有外來人入侵的痕跡

-除了校長站著的橋口和橋的另一端之外，分歧兩點是連大人都無法踏進的地方，剩下一邊就只有小河，某程度上形成了一個密室失蹤的狀態

-校長目擊到真奈美踏上了橋之後，理所當然的認為她會跟著同伴向右轉到橋的另一端所以沒有再看著她

真奈美失蹤時的資料:

身高:120cm
體重:約20kg
髮型:留著左右兩條小辮子
衣物:淺藍和粉紅色的長袖T恤,粉紅色褲子
其他:患有唐氏綜合症（母親證實）

沿住水路走左？

Push support

點解釋完全冇人目擊到 果條係小河，水流唔急，水深10-20米都浸住個細路女隻腳，咁行法實聽到水聲掛

有個節目同國外靈媒合作特登拍呢單野，一陣會貼埋link 成三個鐘，有興趣了解多啲既可以睇下，我會係文中節錄少少片段

究竟去咗邊

好好睇！支持樓主！

呢單好睇。可以好多想像。

辛苦哂樓主

推 支持樓主

昨天由1開始睇 咁快live左

營地全圖

搜查行動:
教職員開始在附近搜索並報警求助，岐阜縣警來到了現場並擴大搜索範圍至周邊6公里，出動了過百人員，搜索至第七日縣警，消防和志願人士合共1700人幫忙。
儘管有如此多數的協助人員，別說真奈美本人，甚至連一件跟她有關的物件都找不到。

初步推斷:
依照以上情況，官方和坊間推測出三大可能性
1)誘拐論
2)事故論
3)迷路論

誘拐論是當前最有可能的說法，有什麼人躲在散步徑上等候時機抓走女孩，但是仔細一想，案發時間是大清早7-8時內，最近孩童的位置還有校長盯著，
假如是計劃性犯罪的話感覺不太可行；假如挑中真奈美這小隊只是偶爾的話，那他應該是不知道真奈美比較遲緩的事(有關唐氏和真奈美的情況只有學校人員才知道)

假如犯人是學校相關人士，他應該知道晚上會有試膽活動，要抓人的話難道不是在大深夜裡抓會更加容易下手嗎？特意挑選大清早還是有監護人的情況下行動，這樣的行動實在難以解釋。
此外，搜查本部調查過周邊幾乎沒有可以藏身的地方，如果真的有這樣的可疑人士存在，所有經過的人都會目擊到。

米定厘米

厘米

校長分神冇望到，可能講緊1分鐘已經可以行出視線範圍。至於水聲，森林其實好嘈，聽唔到少少行落水聲都唔係好出奇

想知綠色交叉點既狀況係點

其實有無真係去搵過個D所謂成人都無法通過既地方? 細路仔貪玩自己走左入去真係唔出奇
如果單野無人講大話既, 咁一係俾人捉左, 一係佢自己走左去之後出意外

陰謀論:
校長捉左

會唔會小朋友睇龍貓睇得多
爬到去綠色交叉位（唔知綠點情況點，可能底下捐到？）
之後卡死左入面？

學校覺得大人都去所以無查綠交叉位

條片好似有，但當年去唔到，而家去到都證明唔到咩野

睇返日本警察既話都真係有可能見大人去唔到就廢事入去查

小朋友有輕度弱智，所以未必識驚，我覺得好可能係去左綠交叉位

其他位置太多人，我相信無人會咁蠢係呢個時候捉一個小朋友，校長仲要係附近，小朋友又隨時發出叫聲
無理由要咁冒險

突然消失

事故論的話就是假設真奈美跑到常規路線以外的地方，然後掉落到山崖之類的地方出事，搜索隊當然也不會放過這樣的地方，但在山邊的一帶也沒有找出任何線索。

不過說不定真奈美掉落後去了某個盲點，比如山洞之類的地方而搜索隊沒有找出，這樣的可能性也是有的。

另一種說法就是被岐阜縣的熊襲擊，該帶一直有熊出沒的目擊情報，截至2011年為止仍有不少人目擊到熊在同市同區出沒。但正如前面一宗幼女失蹤案一樣，現場周邊既沒有血痕亦沒有衣物的破片。熊這種動物，只要發現目擊就會上前撲殺，即使要說「熊媽媽擔返去俾仔女分」那也不可能在完全不傷害目標下帶回去。

也有人猜測說不定有巨大蟒蛇把她整個人吞下去，但在這種營地裡無法想象會有這樣的生物存在，更別說有沒有目擊情報。

有時大人覺得行唔過嘅地方
對細路嚟講都係普通嘅路一條

真奈美先前墮後
好大機會唔係體力不繼
起碼我童年未試過話會墮後朋友成廿米咁多

唔係歧視唐氏
但我覺得係佢當時有段時間已經比其他野吸引左注意力
可能係D小通道 / 動物 / 罪犯
之後同校長打完招呼後就偷偷地離隊探索

推推先,樓主好有恆心,加油
我覺得係俾外星人捉左

樓主加油

剩下的迷路論，渡過了橋的真奈美向右看的話一定會看見已經走在前面的同學們是吧?
可是事實該是怎樣呢?
真奈美本來就走得比較遲緩，同時校長又沒有再看著她，假如她走到前面卻剛好沒有看到三人組同學的話，她會怎樣想呢?

左邊的分歧點，雖然草木橫生我們正常大人認為是絕不可能進去，但在她的立場來看，說不定會覺得三人組都走進去了就只剩下自己沒進，然後一步一步愈走愈深之後就再也出不來。

前FBI及靈媒加入行動
2016年10月14日，日本方面播出了一部在星期五黃金時段的節目（原片三個鐘，我會po link+節錄）
「最強FBI緊急搜查之日本未解決事件完全file」
這節目顧名思義就是尋找在美國專門解決懸案的專家去搜索真相未明或謎團眾多的日本懸案，而這集的內容就是解決真奈美事件。

這集的主要團隊為「Find Me」，「Find Me」是一個使用科學和靈媒幫助失蹤者親屬尋回親人的支援團體，團體代表為前FBI員工斯奈德先生，帶同世界最頂尖的搜索專用警犬K-9和靈媒師一起來到事發現場。

期待!

live咗，樓主加油
同埋好想講，日本警察啲腦係咪塞住哂

LIVE左

基於上面的誘拐論，「真奈美可能被潛伏在草木之中的犯人拐走」靈媒師先以「透視」能力
在真奈美失蹤的地方感應，然後「看」到了以下一些事物:

1)河與橋+湖的貯水池
2)電線
3)車軚
4)附近的廢屋
5)疊起來的折木

節目組找出靈媒師所感應的地方，是一座當地企業的工業材料放置場。警犬K-9馬上在附近展開搜索，K-9最厲害的地方是擁有能探索30年前深至5米的氣味的特殊能力，但直到最後
K-9還是什麼都沒有找到。

其他疑點:
-據說最初的新聞報導時真奈美是和「三個男同學」一起去探索，但不知為何最近改成了「三個女同學」
-假如「男同學」的版本為事實，不排除真奈美受過三個男孩的欺凌(咁點解女仔唔會蝦女仔?)
-當中有誰說了謊言，比如校長和三人組的證言，真奈美在探索試膽活動時真的在場嗎?
-明知真奈美有特殊需要卻不安排一個教職員跟隨她
-如上，也不跟三人組說要特別照顧/等到真奈美才走

當初無用搜索犬聞吓？
既然一唔見即刻發現
啲氣味應該好新鮮好濃㗎喎（對隻搜索犬嚟講）

或者一齊講大話
3個同學一齊蝦真奈美, 最後出左意外, 之後校長保果3個同學

聽落有人講大話喎...

係咁樣都唔出奇
現場係得佢地幾個
咁樣密室消失
一係有人講大話啦
同埋個綠色叉位
佢行左入去都唔出奇

可能根本成件事都無發生過
只係夾番口供 製造出呢件事件
完美謊言

但意外的話一D痕跡都搵唔到都幾奇怪

上youtube search下村真奈美見到有個廣東話channel咁岩提起呢單案
個channel好似起左冇耐

其實所有野都正確既話, 除左俾外星人捉左就真係無法解釋
離最後目擊到消失只有2, 3分鐘, 校長同發現失蹤地點只有150米, 附近兩條路都BAN埋話大人係行唔到, 咁仲有咩好解釋

如果真係有人捉左佢, 咁點樣係3分鐘內捉左佢又唔俾三人組同校長發現, 現場又話D路係大人都行唔到, 咁即係無路走啦, 一係就真奈美自己走左入去, 但都係個句現場又話D路係入唔到, 咁又唔成立

唯有係諗呢班人講大話, 例如事發地點根本唔係呢到

節目的節錄和疑點探究:
原片:
「日曜ファミリア・最強FBI緊急捜査日本未解決事件完全プロファイル」（3小時）

以下為樓豬cap圖節錄:
留意返節目內容未必係事實，有啲位新聞冇講既可能係節目組FF

1)三人組與真奈美的時間差

圖1)三人組在8時前在橋口遇見到校長

圖2)校長看到三人過了橋並右轉,此時校長對左一下錶

圖3)8點鐘真奈美到達校長面前(樓豬懷疑呢度起碼有5-10分鐘空白時間)

圖4)校長與真奈美談話

圖5)校長只目送她到轉彎前

live

圖6)同學去到第二個分叉口先發現唔見左真奈美(哇屌你!好同學)

圖7)有一個同學唔肯返轉頭繼續自己行 8:04另外兩個返轉頭搵真奈美時遇到校長

圖8)校長此時的位置好似有D怪...

圖9)縣警到場

圖10)左邊第一個分歧點(不能通行的綠點)草木橫生

圖11)右邊則是正常的散步徑

我意思係
假設巴打你所講既野正確
咁即係校長係事後發現3個學生獲左而講大話
咁即係校長係同小妹妹失蹤無關, 只係事後講大話令搜索行動失敗
如果係咁的話, 3個10歲既細路當時係咪可以完全不留痕跡咁令到一個同齡既小妹妹消失
我好有疑問

除非校長都有份去令到個小妹妹失蹤
但係如果咁就會牽涉到動機問題
作為校長(一個大人)點解要同3個10歲小朋友夾計去令到一個小妹妹消失？
如果校長有心要一個10歲小妹妹消失(而且有唐氏)
一個人響其他情況做應該更加容易+安全(你要3個10歲小朋友幫你守個咁大既秘密你放唔放心?)

咁成件事最關鍵既地方就係校長既供詞
假如當時佢真係意識到真奈美落後左三人組咁多
點解佢唔叫三人組等埋真奈美先再繼續行？
目送左真奈美過橋之後，點解又要再隔一段時間先再跟上去睇下佢有冇跟上？
當時過左橋之後 真奈美向左走定向右走 校長有冇確認清楚？
最後目擊情報就係校長一個人既供詞
當中有冇失實既地方？

成件事我覺得校長鬼鬼地
首先要個唐氏既係無成人陪同下行山已經夠ON9
如無意外三人組應該都唔鍾意真奈美, 邊有理由掉低自己組員係後面廿米唔理佢
之後校長見到三人組, 發覺真奈美大落後, 竟然唔係叫三人組TAKE CARE返佢

Agger
20米呢距離 具體上係點樣得出
當時證供具體上點講
20米係因為見到三人組同時 真奈美係佢地後面
定係用見到三人組同見到真奈美既時間差黎判斷
後來節目估算佢地距離係90米
邊面真係真相
校長識得企係橋口 防止學生行錯路
點解冇安排其他老師企係對面？

睇左幾個PO真係唔怪得逆轉裁判次次都係成步堂破案

BTW套片1:42:02有介紹同拍返名古屋西區主婦兇殺案 有興趣既巴絲可以睇返

可能係真奈美其實一早出左意外死左
又或者係人為疏忽令佢走失左
學校怕要負責任同想保聲譽先夾口供講大話
演變成離奇失蹤案
出黎個效果就好似個責任唔係响校方度咁
警方面對10歲嘅小朋友
都唔會太仔細落口供
可能個三個細路平時都有恰真奈美
學校恐嚇佢地如果唔咁講佢地會被拉去坐監
情況就好似北九州監禁殺人咁
裡面10歲個𡃁妹都係深信自己係會比人拉所以先一直無逃走

利申:ff

因為當中太多不合理嘅地方
如果所有人都無講大話
除非真係比外星人捉走
就算動物我都覺得無乜可能

圖12)遠道而來的斯奈德先生，現屬「Find Me」尋人組織(樓豬:尋人密探組..)

圖13)斯奈德指出現場附近有機會通向外來車道，不排除真奈美跑到車道上被撞倒，痕跡被涉事司機隱藏

圖14)測試以兒童步速從橋口走到另一端所需時間

圖15)由轉彎位走到校長與二個孩子相遇的地點約需2分鐘

圖16)疑問:假如校長即時轉身搵點解搵唔到?解:校長(藍)與兩人(黃)會面，聽取狀況至少都要4-5分鐘對話，呢短盒既數分鐘內真奈美已愈走愈深

2)真奈美日常情況
背景:
真奈美是家裡三姐妹中最年幼的一個，雖然患有唐氏症，對算術不擅長但學習能力卻很高，連續劇裡的對白很快就能學起來，對於長時間集中學習也有自信，要做的事一定會堅持到最後，還會用菜刀幫媽媽做飯。

在粉色的七夕許願紙條上面寫著「將來我要成為看護員照顧其他人」而媽媽的職業也是看護員。

圖17)斯奈德在聽取母親對真奈美的看法和性格等等，母親表示假如是平常一定不會讓她自己一個出門，會有姐姐陪伴她，另外也詢問了有關真奈美體力的問題，母親說平常這種路對真奈美一定沒問題的，只是會走得較慢。

圖18)斯奈德找來了兒童心理及唐氏症專家查詢，估計真奈美極有可能是為了找到朋友而不斷在森林裡行走，正如上面所說真奈美決定要做的事一定會堅持到最後，但沒有意識到走錯路，在沒有找到朋友的身影之前決不離開森林

事件重組:
圖19)斯奈德與日本方面重組現場，表示當日沒有人聽見叫喊聲亦沒有任何水聲。（排除浸死，走水路）

圖20)靈媒,透視能力師

圖21)透視師所感應的事物

圖22)二人後來帶同K-9來重新視察，但一無所獲

支持樓豬繼續post

我依然想問當日有無搵搜索犬聞吓

校長有一點好奇怪
正常見到有人落後
唔係會叫其他人等埋佢?
重要係呢d有特殊病既學生

「當中有誰說了謊言，比如校長和三人組的證言，真奈美在探索試膽活動時真的在場嗎?」

如果現場條件真係咁完美，睇黎都係有人講大話，唔一定係殺左或捉左佢咁嚴重，都有可能實際上係隔左好耐先發現佢唔見，為左逃避指責而謊報時間

呢個 最有可能
有疏忽但扮無疏忽

但三個𡃁妹又會肯同校長夾口供
最諗唔明係呢下

小學生未必了解事情嚴重性
可能佢地都係威迫利誘
其實個過程係點真係得佢地四個知，可能根本橋都無過，因為根本無其他証人

點解個校長會係行咗上前
佢唔係要一直企係原先嗰度睇住之後嘅學生嘅咩

睇左兩星期，硬係覺得呢個case好鬼

點會無啦啦咁

我到宜家都唔明點解當時冇人會懷疑校長既口供
錄口供有4個人 , 但係得一個係成年人
小朋友口供又唔一定完全可信(唔一定唔會講大話)

好似上面巴打講
4個小朋友一組上山 , 但其中一個落後幾十米 .....
前面三個好似完全唔識真奈美咁
有時唔好當小五學生傻 ... 點會睇唔出真奈美個樣係同其他同學唔同
我當佢地唔識咩叫唐氏綜合症 , 咁都識問阿爸阿媽點解果個同學仔會咁既樣
小學欺凌事件睇得少咩？
文中又冇提及真奈美係學校同其他同學既關係係點 係本身冇朋友定唔敢講校內情況？
再者冇啦啦做乜得佢4個學生可試探路線
又得校長一個係橋頭睇
咁大個營好死唔死得校長一個睇水？
校長要做呢d嘢 ? 會唔會冇人手到咁
我當真係冇人手 . 你點都會係橋中心睇住啦 , 左右兩邊望肯定望得多個企角位望

另外09年係講三個男生 , 16年講三個女生
我排除係新聞講錯/樓主節錄有誤
如果係故意改成咁
就本身三個男生最有問題

以下係我推論
平時成班學生都會恰鳩真奈美
今次去camp都一樣想玩鳩佢
三個男生私下同佢講
"喂 . 真奈美不如我地三個同你去玩啦 , 見宜家時間咁早冇嘢做"
真奈美見難得有人搵佢玩緊係唔會say no (唐氏綜合症人士思想比較單純同天真 , 唔會太記仇)
之後就上到山見到綠色X位/其他位置 ,班男仔叫真奈美行先 , 同佢玩捉迷藏 , 幾分鐘後搵佢地 , 果三個男生就見佢on99 就緊係返camp 由鳩佢慢慢搵 ,咁真奈美個堅持性格實會愈搵愈入 , 最後盪失路
到集合果陣 , 三個男生發現真奈美仲未返黎 , 知道瀨大鑊屎 , 就同校長自首
校長緊係一知道就即刻去佢地放低真奈美個位搵 , 可能搵到但死左(熊？) / 失足跌落山坡/真係完全搵唔到 (當然死左可能性會更加大 , 事關唔死 , 最後蒲頭 , 校長同三個男生個大話就會爆煲)
跟住即刻搵班主任夾口供 , 搵三個女仔有份恰真奈美既出黎頂(小五女生思想比男生較為成熟 , 唔會易穿煲) , 威迫利誘下就夾左口供(可能保證唔駛做功課/考試有tips)
搞掂晒再去報警
咁就出現假密室失蹤案(其實d山坡唔係100% 爬唔到上去 , 密室都唔太算)

歡迎指出我推論既盲點/錯處

支持樓主 個post好好睇

我覺得樓上d巴打分析有道理 唔係真係失蹤 係學校有意隱瞞之前發生嘅意外

btw樓主有冇講過Blair Adams事件? 我覺得好玄

我有講 最初報導係三個男同學，但近年改左係三個女同學，原因冇明講，日本果度估當初三個男仔可能係想恰9佢，為左保果三個男仔而改做女，但唔知點解覺得女仔唔會恰9佢

Sor quote左好長唔識cut

唔緊要
日本學校校譽睇得好撚誇張
事關會影響殺校/離職
唔講三個學生 ,最起碼校長同班主任肯定冇得留低
小學 + 唐氏綜合症 + 欺凌 + 人為疏忽導致失蹤/死
呢個個keywords加埋就算放係香港一定大鑊到仆街 , 更何況日本(日本表面係好關注小童問題但唔會主動揭d 問題出黎 , eg少年法呢d 痴線法例)

所以校長明哲保身係好正常既觀點 , 但偏偏冇諗過佢可疑

我覺得應該冇咁複雜
個三人組無論男定女都好都係一支箭行左去唔理真奈美 由得佢on99一個咁行都擺到明唔妥佢 小學生就算唔係嚴重欺凌都會分黨分派啦
個10-20分鐘空白時間我諗行得幾慢都唔會拉得個廿米距離
所以最鬼係校長 個三條友搵校長個陣校長個位置已經唔同左 （佢都可以話係因為已經冇人玩所以離開崗位）記憶係可以捏造 更何況個三個細路根本唔撚care真奈美 得校長可以鳩up 見過真奈美 但又唔覺佢有咩動機殺個女仔

可能係因為校長見完個三人組行過 真奈美落後左個陣可能因為分心已經出左事/唔見人 到校長覺得唔對路個陣諗住行去搵個陣咁岩個三人組返黎都話唔見真奈美 只係落差時間太長 如果校長話一直都唔見佢肯定會上身俾人告疏忽照顧 所以先鳩up話見過佢經過 結論係真奈美消失既時間未必得2-3分鐘 可能更耐 失蹤地點更加未必得條橋個範圍

落手殺就肯定唔會係校長
完全冇動機

唯一一個問題
以09年既科技同資訊
當年失蹤唔識用警犬搵？
黑警完全係痴撚線 , hea到仆街
上個post果個少女失蹤 , 都有警犬
只係全部同時係某個位停左唔搵
我果陣睇post樓主有講過就算有人抱走人/物 , d警犬係會照跟到 , 一係直升機吊走 , 一係落左水 , 順水流走左
呢單連車路都冇 . 話有人拐走係接近零
(除非條友拐完就落左水 , 跟水流/逆水流走) 點解唔會係直升機呢 , 因為隔離係成個營 .... 直升機接近地面係嘈到仆街冇理由唔知(參考平時香港山火有直升機經過)

校長話"落左水冇理由唔知，唔會聽唔到"
點解佢對自己聽力咁有信心 ... 落小水溪唔一定大動作(真奈美自願情況下) , 小溪/河水流聲其實都幾大聲下 ....

個人認為4大可能性

1) 被動物吸引，唐氏性格較堅持，行到勁遠
2) 被河中生物吸引，唐氏性格較堅持，沿住河道行到勁遠
3) 玩捉伊因，做捉果個，一開始落後廿米係開始前倒數一百下，之後唐氏性格較堅持，行到勁遠
4) 被欺凌，話帶佢探險，之後賣甩佢，呢個係小學常見欺凌行為

我覺得2係比較大機會
因為警犬比日本黑警有用
而完全無味道追蹤到
係呢個post咁多單案都係因為去到水路而跟甩氣味

校長係有機會講大話
可以係自己係咪真係有企河邊同學生之間距離

其實校長講大話既就可以解答到成件事
首先個3人組由一開始就唔理真奈美自己行左去，佢地根本wfc以為真奈美會自己跟住行

之後係橋頭撞到校長，打完招呼就過橋繼續行
行多一陣佢地終於發覺真奈美唔撚係後面，打算返去搵，呢個時候校長都發覺點解等極都唔見真奈美，所以追上去問三人組

最後發覺真係唔見左，校長心諗大撚鑊，所以老作佢係橋頭見過真奈美，但突然就唔見左

而三人組都唔算講大話，因為佢地一直"以為"真奈美係後面跟住，結果就變成所謂密室失蹤

咁樣會唔會合理d

正話睇返近期呢單野既疑問，網民覺得有兩大重點係好撚詭：

1）男同學/女同學：呢樣我以為冇咩所謂既偏偏係日本網民認為最大問題同埋會影響成單案既起始結尾，例如佢地話電視女同學版會溫柔對真奈美講「一起走吧～」但假如事實係男同學版，男仔細個多數都唔會咁，本來就好少受女仔玩，可能根本冇當佢係同伴只係真奈美單方面跟隨所以先唔等佢，總之設定左係女同學既話好多point都會完全唔同哂

2）老母的反應：呢點我本身覺得係日本人性格，所以真奈美呀媽唔會特別追究間學校，但日本網民就唔係咁睇，佢地話唔理果三個同學點，校長係呢件事本身就責無旁貸，點計佢都要作出賠償/引咎辭職，但事實係佢老母咩都冇做，淨係一路話想個囡返黎，校長依然繼續返工做到退休

此外，仲有犯人係「真奈美熟人/親戚」既說法

樓主
其實篇新聞有冇講過佢地4個去行山有冇通知校方？
係自把自為既活動但咁橋撞到校長？
定係基本係個camp既活動之一 , 佢地4個係其中一組 , 其後會有其他組別分批去目的地？

【10歲殺人】兇手獲新身份生活繼續孌童 死者家人誓揭其身份贏第一步

我睇左兩篇都話係佢地自己想去偷睇今晚試膽大賽既地方（或者探下路），如果係有講大話前提下，唔排除呢個設定都係啲小學生9up

其實如果淨係佢地自己去探險 校長點會一早知道仲喺橋頭等佢地?

另外真奈子阿媽咁冷靜又唔追究 會唔會校方已經同佢私下了咗件事?

咁真係似果三個搞左大鑊嘢 跟住要個校長執屎
警犬方面唔得真係得一個可能性
就係落左水 , 原因我係上面講左
咁係佢自願落水定非自願(俾人拐/俾水沖走左) 都係一個重點
先討論俾水沖走
樓主你話過條河理論上唔係河 , 而係水溪
事關得10-20cm
呢個水深係冇乜可能快速沖走成個小朋友
所以呢個假設唔成立

俾人拐就簡單d
唐氏綜合症係單純 , 唔代表弱智到on9咁
加上佢老母話佢學嘢好快 , 即係最基本對答同分辨事物係正常
如果俾陌生人抱起 , 係會反抗 , 一個成年人要抱起個反抗中既細路本應唔難 , 但落左水就難講(要令到警犬追唔到味) , 好易失平衡踩到石跌倒 , 咁大動靜就好簡冇人發現 , 當然亦有機會落左迷藥整暈真奈美
但一個完全冇力既小朋友要孭住都好難搞 , 更加唔好講落水

到最後係佢自願走落水
呢點就可能性極大 , 點解咁講呢
就係平時真奈美出入都一定有大人陪住
更甚係除左返學好少會出到街(呢點唔討論)
係一個冇大人既情況下 , 前面三個男/女生 完全唔理自己/同自己玩緊捉迷藏
見到條溪覺得新奇 , 又諗佢地會唔會落左小溪果邊匿埋 , 就沿住小溪一路落(堅持做到底既性格)
再係溪既某一點上水繼續搵3個同學
因為成個森林咁大 , 盪失路絕對唔難
而途中有野獸/失足跌落山遇險 , 失救就玩完

最後見到樓主你講佢老母事後反應唔追究
得兩個可能性
1.收左學校錢 , 唔再追究學校
2.本身都唔太like個囡 , 始終唔係正常小朋友 , 加上收左學校錢 , 就扮晒嘢話搵返個囡就夠其他嘢唔理(當佢知冇可能搵返 , 亦唔想搵返)

子女對於一個正常既母親真係可以好重要
為左子女去博命亦好常見
但咁冷淡就肯定唔係正常反應
對比下其他懸案既父母就知咩事

成件事好簡單
捉果三條契弟同校長嚴刑迫供就得

真奈美失蹤似靈異事件多啲
冇理由憑空消失左

校長好有嫌疑

突破盲點

樓豬上面都提出咗呢點

定係佢老母有心唔要個女

不過都係冇一個官方解釋，個節目拍呢段時話校長係冇望真奈美之後又對左一下錶，之後離開左崗位（呢段開始冇對白冇字幕，或者唔止節目組現實中都唔知佢去左邊冇人目擊到）然後鏡頭一轉就去左三人組度

會唔會係果時出咗意外而校方隱瞞事件？

呢個日本網民都話奇撚怪
一般情況就算香港，有唐氏症既小朋友要自己一個跟住學校去成3日2夜，做父母既蛇咬都應該跟埋一齊去，校方又應該冇咩理由拒絕？好似我地細個啲學校遠足都實有啲同學家長跟埋隊，睇住個仔之餘同時幫手執頭執尾

如果睇漏野當我9up
有冇可能個女仔根本冇過條橋
分分鐘校長連個女仔都冇見過
話見到佢只係吹水

呢啲真係要長期假/保釋狀態,有咩依郁唔使經法庭直接拉返佢入去坐

呢單野得4個證人就係校長同三人組, 其中一方OR雙方都講大話成件事就講通晒
我就真係唔多信真奈美就咁憑空消失左

事實可能就係咁，成件事都係唔make sense，上面巴打問道既然只係班小朋友突發想去探險，點解冇啦啦橋頭會有校長企係度，呢點 日本2ch都有人R爆頭，雖則都有人覆佢話細個宿營果陣啲師長都會早起身周圍巡視，但夾夾埋埋就有種不自然感

唔出奇，之前睇過秋田縣有一單係扮唔見左個女但其實係個阿媽自己殺左

破案了

呃保險？

呢單有無KEYWORDS, 想睇下

秋田連續兒童殺害事件

如果係阿媽想唔要個女
（或者之前有人話校長搞鬼）
有咩必要搵三個細路講大話呢
細路仔係非常不確定因素
仲要三個咁多

就算阿媽/校長有唔妥
我會覺得係有啲嘢發生咗後佢哋順水推舟
多過信佢哋係主謀

飯後up下一單

呢單個阿媽根本有精神問題
殺左個女仲要殺埋鄰居個仔
未揭發前仲係度扮可憐

有link乎？

係咪後尾有靈異事件嗰單 ?

先推等睇下一單

「不要相信洋子」
無啦啦諗起呢單野

跟住呢單比較近期（2014年），因此好多資料同片 樓豬應該唔得閒逐條睇，先整合左時間線先

31.札幌女性兇殺案

概要:
2014年5月28日，一名女子在附近散步時發現 伊藤華奈(25)的遺體，經判定被害人死亡時間早在數週前，遺體被長時間放置在公園內卻沒人知曉。

最後「目擊」時間為同年5月4日，當天被害人獨自出門散步，期間有用「LINE」跟朋友聊天，一開始並無異常，但到凌晨一時突然打電話給男友(未婚夫):「救救我!快幫我報警啊!」，隨後失去聯絡。

案件時間線:
涉及案件的時間除了發現屍體的28日，被害人遇害和遺下的線索都集中在5/3和5/4這兩日間，5/3為被害人的上班日，5/4則是休假日。

====LINE記錄====
5/3 23:11 (LINE裡有三人組開始對話，計埋被害人女二男一，為中學或高中的同學)
對話中，另一個女同學似乎沒有說話，以下都是被害人和男性朋友的對話:

5/3 23:33 被害人:「我變瘦了!因為要穿婚紗呢」
5/3 23:34 被害人:「好了~那就來洗澡吧~WA灣喵(呢句唔知UP乜春 原文:わん湾にゃーん)
(此處沒有朋友的回應記錄）

5/4 00:26 被害人:「明日幾點啊?」(叫了朋友上來幫忙搬家)
5/4 00:27 朋友:「對啊,大概12點半左右吧~」
5/4 00:26 被害人:「啊~我快受不住了」
5/4 00:28 朋友:「?」
5/4 00:31 朋友:「怎麼了嗎?」

5/4 00:40 被害人與同居的未婚夫在家事分擔的問題上吵架，表示想冷靜去散步自己一人出門了，未婚夫表示很危險不能去，要去就一起去吧這樣的勸說。
5/4 00:46 被害人:「唉，腦裡一團糟，我離家出走了」
5/4 00:47 朋友:「喂你真的假的啊!?」
5/4 00:47 被害人:「外頭意外地冷啊開始後悔了啊(笑)」
5/4 00:48 朋友:「這樣啊...」
5/4 00:49 被害人:「啊哈哈哈，討厭啦」
5/4 00:50 朋友:「你那邊的情況還好嗎?」
5/4 00:50 被害人:「只是我自己有點不穩定和大吵大叫一下，有點overheat呢」
5/4 00:52 被害人:「嗯...不過讓我冷靜完了就沒事了，要你們擔心真抱歉呢」
5/4 00:54 朋友:「明白了我會努力不去擔心的!」
5/4 00:54 朋友:「華奈那樣說的話我就不擔心了!」
5/4 00:54 被害人:「嗯..這就幫了我大忙了(笑)」
5/4 00:56 朋友:「只,只有這次哦」(樓豬估係傲嬌語氣,但留意返呢個朋友係男人黎 )

5/5 12:13 朋友:「不好意思啊華奈，可能要晚5-10分鐘才到」(未讀)
5/5 12:37 朋友:「華奈我到了!」(未讀)
====LINE記錄====

Line啲對話唔一定係受害人寫㗎喎
有無驗電話上嘅指紋？

驗屍結果係屍體冇被移動既痕跡
有冇可能係被發現前先比人棄置係果到？
公園=第一案發現場？

呢個都係網民爭論既位
不過電話就一定係佢打

如果啲信息唔係佢打而係其他人扮佢（或逼佢打），可能係想製造佢果段時間未死或未被控制既假象，後面被害人打電話排除左前者，後者仍然係可能，動機應該係擾亂調查方向

好鍾意奇怪電話系列
追咗幾日終於有得留言

わん湾にゃーん似係わんわんにゃーん
似乎想講汪汪喵？
應該係啲架妹拎黎扮可愛果啲片語黎？

電話記錄:
被害人在00:56已閱左朋友之後的20分鐘內曾接到幾個無法辨認的電話號碼。

01:00 被害人打給了未婚夫，以非常認真肯定且驚恐的語氣說道:「快叫警察啊!」「救救我!」
未婚夫問道:「你在哪裡啊?」
（貌似回答了某些說話但沒辦法仔細聽清楚）
最後電波追蹤顯示這通電話在從4樓向下層降落的電梯發出，中途斷絕了，之後再撥回去亦無人接聽

01:00左右 與未婚夫通電話後，已關門的便利店的防盜鏡頭影到疑似被害者的身影
(矛盾一:失去聯絡的地點差異)

01:10 同一家便利店的防盜鏡頭拍到疑似在找被害人的未婚夫
-便利店停車場拍下了這個時間帶裡有一輛車出入
-媒體報導便利店的防盜影像時間時曾出現「00:40-00:50左右」與「01:00左右」兩個版本
-有關映像時間存在誤差等的報導或情報都非常含糊(睇黎日媒同日警都差唔多 )

失蹤時情況:

日時:5/4 凌晨一點後失蹤
地點:北海道札幌市JR上野幌站附近(電話定位)
特徵:
-身高約160cm
-肉地
-茶色及肩直髮
-忌廉色外套
-黑色長褲
-黑白粉三色相間的鞋子

失蹤後的情況:
5/4-5/5 (非公開搜查)未婚夫配合警方調查約兩日後清除了他的嫌疑
5/6 (換成公開搜查)警方根據被害人的手機定位情報作基礎，在JR千歲線上野幌站周邊
使用直升機及警犬搜尋被害人，但無果。
5/11 搜查擴大至北廣島市方面，這天的探索範圍是由市內至山林中心，共13名警官進行搜索
一周間，北海道縣警投入約560人在被害人自宅搜索及調查，獲得了至少74件情報。

係掛 google唔到

收工先 轉頭慢慢貼，仲有好長篇

等

Live咗 順手推一推

Live緊，鳩估未婚夫有古怪先，通常好快排除左既都鬼鬼地（推理故橋段）

遺體發現情況:
5/28下午約4時半，在札幌市上野幌的東部綠地(郊野公園果種)上發現了身份不明的女性遺體。
發現者是一名帶著狗狗來散步的女子，當時她說道:「我在小徑上與狗散步，走著走著就看見了
一件疑似人體的東西。」

-遺體為成人女性，接近全裸的狀態，呈俯卧狀，有部份被埋在土裡，遺體周邊舖滿了大量落葉
明顯有隱藏屍體的意圖
-除了內褲之外什麼都沒穿
-腐爛得7788，沒有所持品
-其中一隻腳穿著襪子但沒有穿鞋
-遺體上沒有明顯外傷
-被害人失蹤時戴著的戒指和手環依然戴在遺體上

經檢測及被害人父母提供的被害人私人物品，遺體與被害人指紋一致，確認為伊藤華奈本人。

-司法解剖後無法判明死因
-遺體身上沒有為保護自己而留下的防禦傷口
-以金錢為目的而殺人的可能性很低
-無法推斷不留下傷痕而殺人的方法
-失蹤後馬上就被殺害->會是突發殺人嗎?
-遺體沒有外傷->短時間被殺?
-警犬在被害人自宅和綠地之間一條單車徑的樓梯上停下
-上面所指的地點與被害人手機的GPS最後顯示位置一樣

應該唔係，佢打比未婚夫求救喎

2014年嘅案都好似乜都搵唔到咁

公園睇黎唔係第一現場？咁大個人無理由隔咁耐先發現，係咪第度殺完特登等佢爛得七七八八先掉條屍出黎 （等法醫驗唔到死因，但咁又代表第一藏屍處好防臭/有臭味都無所謂）？

搵左一下地圖

懷疑發現屍體地方

有關東部綠地:

-現場為距離被害人家南西面約700米的地方
-綠地由於草木橫生及遮蔽，即使白天也很昏暗或不容易看清事物，至於晚上就更不會有人來了
-遺體發現的現場禁止汽車通行(排除有外來人駕車侵入)
-周邊曾有多宗可疑人物的投訴，此人專向女性查問:「妳要去哪啊?」「要不要乘車」
-警犬在追蹤被害人的氣味時在綠地的北側停下，推算是有誰把被害人載到這裡附近

距離示意圖，可以配合上面巴絲果張一齊睇
右下係自宅同便利店，最左係綠地

可能唔係佢親自下手？又或者佢隱瞞左某啲野

埋啲唔埋啲呢樣野又係古怪

2014年啲科技發達咗咁多 日警都查唔到野

挖泥其實好撚倦
又或者唔夠時間挖好深

2014 年都查唔到

有無查埋未婚夫接電話時既定位

日警+1分

有話要調查未婚夫部手機包括通話記錄
但好似都證明唔到啲乜

一陣更新多段就訓了 明天再續

2014都查唔到d咩
日警
睇左咁多單之後對日警有少少改觀

日本警察係咪全球最廢

樓豬 早啲up完早啲瞓哦

參考證人?犯人?

同年10月6日，某個男子被發現在橋底下吊頸自殺。男子名為 錦野昌行(33)，任職文員，住在距離東部綠地約3km的地方，並不認識伊藤被害人。

錦野在2014年5月中旬，曾涉嫌入侵琦玉縣市綠區的住宅進行盜竊及管有危險藥物違反藥物法而被逮捕。當時琦玉縣警採取了其DNA，北海道警認為此人物的DNA說不定與伊藤小姐一案殘留的DNA有一致的可能性。儘管不一致，根據環境證據所得他應該知道一些事，因此把他標籤為「重要參考證人」。此外，錦野曾在被害人失蹤的5月4日之後向公司申請了一段很長的休假。

錦野的自殺時間線:

5/4 伊藤被害人失蹤

[5月黃金周(日本的)] 錦野以「想去旅行」和公司申請了悠長的假期

5/13 琦玉縣一住宅懷疑被盜竊及非法入侵，錦野當場被逮捕

5/27 有關錦野入侵民宅的指控暫時保留，但因管有非法藥物再被逮捕

[時間不明] 錦野被釋放(或假釋)，暫且回到北海道

5/28 伊藤被害人的遺體被發現

5/29 北海道警判定為殺人案

[夏天某時] 依循搜查線上發現錦野昌氏這號人物

9/23 早上，警方為了搜查錦野的家而大量聚集在現場，錦野坐著車回家發現了樓下被警車包圍，因此沒有下車繼續乘車逃走，下落不明

9/23 下午，警方在小樽市免費停車場附近發現錦野的車

10/6 早上10:30左右，距離自宅約60km的仁木町，工人發現錦野在橋下吊頸自殺

10/9 兩件事件的真相皆石沉大海

針對重要參考證人自殺，網民紛紛感嘆北海道警的失敗:
「儘管DNA結果可能一致，那也沒必要沒檢出之前就打草驚蛇吧。」
「重要的參考證人也不安排人手去監視他，明明夏天就已經在懷疑他了」

====明天續，會講下檢驗結果同埋抽其中啲日媒片黎解說下====

日警真心廢物嚟

其實又咁講,當日本嘅案有8成破到,2成變懸案,依家呢個post就集中講呢2成懸案,咁梗係顯得警察做唔到野嫁啦

但睇返
有時好似係警察做咗啲好廢嘅事 / 無盡力去查，先會令單case 變懸案
好難想像一個咁優秀嘅民族會有啲咁嘅警察

咪係囉，呢啲推論有時好無謂

個朋友好似幾frd咁，唔知佢有事？
去搬前應該都會搵搵佢？

下，搵到條屍先黎對GPS?
一路都搵唔到GPS?

佢啲破又係咪真係破先

御殿場事件 同 上面嗰單"自爆"case

上面有巴絲話住緊日本,可唔可以影下附近環境,想知係咪真係咁唔安全

仲有桶川跟蹤殺人事件
係破左案，不過受害人比警察累死左咁解

日本住宅區一定靜
無話一睇就知安唔安全⋯⋯

可唔可以講下呢單

假日晏起身 而家出文

唐氏果單
有無生晒草話大人都行唔到果條路啲圖
想睇下點不可能

Google 畠山鈴香 就搵到
有記者影到靈異照片，不過唔恐怖

被害人的電話:
除了求助的訊息，未婚夫聽見她在說了「救救我」之後曾有數十秒沉默，而背景音像是有強大的風聲「啵啵啵—」或「嗖嗖—」的聲音。

遺體發現現場補充:
-現場禁止車輛行駛(排除用車搬運過屍體)
-屍體沒有被移動過的痕跡
-遺體的衣物，鞋，鑰匙，手機全部不見了
警方推論被害者是在現場附近被殺害，然後被落葉長時間隱藏

檢驗結果:
最終從被害人持有物(家人提供)與錦野配對，部份結果顯示是一致的。

被害人自宅與遺體發現現場:

男子自殺現場與被害人遺體發現現場:

男子自殺的場地:

其他問與答(FAQ)by

Q:有關未婚夫
A:警察亦有懷疑被害人是否出於自發性失蹤，不過確認過LINE記錄就覺得可能性不高，而且被害人的同事亦覺得未婚夫很可疑。

因此警察把他召去詢問差不多兩天，每天都被問道同樣的事件，5/6 遇到未婚夫的人說他整個人都因為被害人失蹤的事變得很憔悴。

未婚夫表示:「即使還在生氣不打給他的話至少也回一下朋友的電話吧，在她失蹤後朋友還有傳訊息給她但依然是未讀，希望她安全。」

2014年6月，未婚夫接受了傳媒訪問，說到被害人的事總會泣不成聲，網民普遍認為未婚夫是真犯人的機率很低。

Q:便利店閉門時間
A:深夜12點正

Q:自宅到便利店的距離
A:約140米,徒步3分鐘可到

Q:最近的車站與自宅的距離
A:約200米

Q:失蹤當日尾班車時間
A:深夜12:15

硬係覺得呢度奇怪：被落葉長時間隱藏，成廿幾日？上面話條屍只係埋左一半又唔係距離屋企好遠，雖然平時少人流，但警察同親友會無搜索過？

其實睇返成件事我覺得日警冇搜索到都唔奇
你睇返落葉相同埋上面啲地圖顯示
距離自宅成700米既郊野公園，係冇任何線索既指示下又真係唔會冇啦啦去搜，我估連未婚夫都只係諗「嗌交姐咪落樓下行個圈就返上樓」

另外，假如便利店既錄像真係被害者本人，無論真正攝錄時間係「00:40-00:50」定「01:00」佢都冇車可以搭去綠地（尾班車00:15），除非徒步/的士/私家車，但警察應該查過當時私家車/的士行駛記錄，至於徒步行700米....好難考慮何況冇乜證據顯示佢有行到

但果晚被害人唔係有嘗試打電話求救？差佬唔知？定係咁都唔做野

佢係打俾未婚夫叫未婚夫報警，唔係自己直接打俾警察，其實呢個位如果未婚夫冇講大話，條女都幾傻，有危機打俾條佬都唔打 假如係警方接就可以直接追蹤到個信號

有人離家失蹤除左貼街招，又未必有其他嘢做。

都同意，如果係未婚夫報警，差佬多數定性做私人糾紛，調查方向就變左去查佢會唔會去左朋友屋企之類。如果佢直接報警正常就會即刻出動搵人。

電話背景啲嗖嗖嗖聲會唔會係踩到樹葉既聲，可能打比未婚夫嗰時被害人已經喺東部綠地

我覺得係，但個電話定位唔係綠地
所有電話電波記錄都係自宅附近至JR站

但睇香港滑翔傘單野都知電話訊號同實際地點可以差一座山頭
同埋佢離家出走到打電話個時間夠佢去咁遠

所以一定要靠交通工具移動
再唔係就得返靈異解釋

Q:搜索範圍
A:依照被害人手提位置情報為基礎而在JR千歲線上野站周邊搜索，但無果，之後擴大到與自宅相近的住宅街和山林。
直到現今為止一共投入了160人，自宅半徑2km內的山林和小河搜索，遺留品等一切沒有發現。

Q:警犬
A:警方檢查了最近的車站的防盜鏡頭，安排警犬在自宅周邊的中心地點搜索。

Q:防盜鏡頭
A:與事件有關的鏡頭共五個 1)便利店入口 2)便利店停車場 3)自宅公寓 4)車站鏡頭 5)附近公司的防盜
大部份的鏡頭都沒什麼特別，自宅附近與便利店的防盜鏡頭錄入了疑似被害人的女子身影，當時圖像內顯示她只有自己一人在走路，沒有任何可疑的表現。而便利店停車場拍攝到在這個時間帶內有一輛車出入。

Q:手提電話的電波
A:離開自宅約20分鐘後，未婚夫就收到被害人的來電要求他替她報警，在那之後手機的電源被關了，再也沒有方法取得聯絡。

警察後來追蹤，打出電話的電波在距離自家約數十米的JR上野幌站周邊斷絕，而最後的發信記錄，則是自宅與便利店附近的途中斷絕。

Q:手提電話的基站
A:這個電話的基站數據是在距離被害人自宅附近以南一公里的平岡公園東面住宅街。這通電話最後發送的電波位置在自宅附近的JR站發出，警方估計或許她是回家的路上被卷入了某些陷阱而被帶走。

Q:LINE聊天室
A:由兩女一男組成，皆為中學及高中同學

Q:手機斷電的可能性
A:被害人出門時只帶了手機和鑰匙，出門前手機已充滿了電

Q:「幫我報警」的語氣
A:似乎是非常恐懼地求救，未婚夫在接到電話的一刻就馬上出去乘坐電梯落樓，到地面時通話裡的電波變得很遠，持續了幾十秒的無聲狀態之後電話就被掛斷並關機了。

其實最奇怪係死因無法判定
因為受害人打比未婚夫個電話幾十秒前仲講到嘢
有咩殺人方法可以令死者唔掙扎
又無尖叫
仲要無留低致死嘅痕跡？
如果係刀傷，勒死，或者毆打都一定有掙扎同傷痕
兇手可以係幾分鐘內奪去受害人電話關機
我假設係用刀要脅受害人自己咁做
但之後呢？到底用咩方法殺人

會唔會因為腐爛得太勁
上面有寫搵到果時已經腐爛得7788

其實屍體已經化左骨都搵到致命傷係乜
例如中毒會變黑，重擊會骨裂
如果係中刀失血過多都一樣會留低刀痕
而且地上會有大量血跡
屋企就話可以沖洗，係條街就無乜可能
除非受害人有隱性心臟病或哮喘
當時受驚過度嚇到病發
經過腐爛就有機會無留低痕跡

加油 每日都要追post

日本d公園同我地香港果d差幾十皮
又大又多樹又未必夠光，夜晚仲好少人
其實真係幾恐怖

住香港慣左人多，凌晨都好多地方仲有人

勒死
就算掙紮最多都係得瘀痕

個line group咪連埋受害人2女1男，另一個女仔係咪一直都冇出聲，有冇調查過佢嘅身份

一開始受害者果電話訊號係下樓
咁係咪未婚夫拿住兩個電話自導自演
定我理解錯

睇落似係夫婚夫犯左個錯誤，就係搭lift, 重要既資訊可能係搭lift既時候聽唔到收唔到，出lift再聽已經太遲。

樓上有人提到GPS同電波定位既準確度問題，有玩Pokemon go 既人應該對定位準確度有所體會，日本非大城市既準確度更加成疑。

禁止車輛進入唔等於車輛唔能夠進入。車輛載走人依然有可能。另外隔左咁多日咩車輛既痕跡都無哂啦。

700米係香港好似好遠，係外國特別係鄉郊地區其實係可步行距離。依上面140米3分鐘計，700米只係15分鐘。同未婚夫嘈架再行咁遠就咁睇唔算過份。

斷估係咁:
1. 迷暈(如果係自宅附近) -> 車輛運去綠地 -> 勒死 -> 樹葉掩蓋爭取時間等線索消失

2. 迷暈(如果係綠地附近) -> 勒死 -> 樹葉掩蓋爭取時間等線索消失

女朋友比男朋友跟蹤又點會唔認得
仲打比佢叫佢報警

live咗

同意留上所講唔可以完全信哂個手機訊號

未婚夫係鬼
係咪其實一早就殺咗個女仔
然後自編自導自演話佢打俾佢嗌救命
未婚夫殺完佢之後就拎佢個電話再打返俾自己

呢兩日由第一post追到live

今日休息一天冇特別更新住 聽日再出新post

其實條屍仲有指紋
腐爛程度應該唔係好嚴重
點解咁都搵唔到死因?

懷疑哩句野唔係樓主本人打

公式犯罪咪破到

懸案呢d大多史前無例
無前科
咪柒下柒下

因為日本人真係唔識變通
好死板

做咩9

仲笑

擔心樓主會突然貼bam圖自爆

好似野火巴咁

樓主快啲講定
如果貼bam圖就搵人幫你報警

尋日開始由一追到四 終於追到live

自己報啦，仲唔吸取教訓

幾肯定有睇呢邊post，之後自己寫

咦我都有like呢個page
不過我估佢抄ettoday多啲，啲台仔content farm都有講呢單町

佢話爛到7788，由失蹤到發現隔成2wks有突，連屍體身上既dna都驗唔係太到，所以先要靠死者家人提供dna同個疑兇dna對比

經檢測及被害人父母提供的被害人私人物品，遺體與被害人指紋一致，確認為伊藤華奈本人。

好啦我柒 咁可能係爛到淨返指紋？
以2014年既技術都驗唔出死因
一係就係兇手識啲野，佢用某種手法加快左屍體腐爛既速度從而檢驗唔到？
利申：9UP，唔知連登有冇驗屍官/醫科生答到

原本諗住Google 搵下人體腐爛過程
望左幾條link 之後唔係幾頂得順
都係等人答

錯左唔係想改善而係逃避

做錯野唔係想改善而係卸膊搵著數
中日都係

係 已發展國家黎講日本人算係幾恐怖

尼泊爾
Btw
尼泊爾人算好純 佐敦道大把

星期一扮工推文

LIVE咗

掛住樓豬

我都係扮工寫文

推～～

跟住呢單野好多巴絲都聽過 不過想引用少少日本網民既推理俾你地睇下（偷懶mode

Bu eng n 手飯

呢個channel 都講好多

走錯台

多謝樓主日日更新！辛苦晒！！

樓豬召喚
返工冇mood靠你度日啦

終於追到live

32.東京都主婦失蹤案(不要相信洋子的話)

概要:
1994年9月2日晚上7時，東京都墨田區的主婦 嵐真由美(27) 遺下了1歲半的孩子，與姐姐洋子說了要去「見見中學時代的好友」接著出門後就下落不明。

事發後(亦有傳是2011年時)電視新聞到失蹤者家採訪，眼利的網民發現了一張寫著:「不要相信洋子的話。」的紙條被貼在櫃子上，但受訪中的失蹤者父親及記者似乎沒察覺到。

案發當日狀況(主要由姐姐講述):
9月2日晚上7時左右，真由美出門前與姐姐說了「我要與中同的B子會面」
9月2日晚上某時，一名表示自己認識真由美的男子A不斷打到真由美家曾說道：
「今天下午，我與真由美會面了。」
「真由美已經死了，作為懲罰我會去自首」

9月3日，由於一整晚真由美都沒有回來，姐姐打給中同B子確認，對方表示:
「並沒有約過要會面。」
9月3日，姐姐在真由美的衣櫃裡發現了一條紙條:「我和A先生(已婚)見面了，我背叛了自己的婚姻，真抱歉。」這樣的內容。而紙條最後寫上了A的電話號碼。

真由美有位好友C子認識A先生，她表示曾聽到過真由美對她說她覺得「自己對A只有單方面付出」這樣的牢騷。

被採訪問道，真由美失蹤時或平常給人的感覺是如何，父親表示，失蹤那天真由美似乎表現得十分不冷靜，而母親認為真由美給人的感覺是比姐姐洋子更討喜。

真由美失蹤後，姐姐雇用了私家偵探去搜查A的事情，調查所得A先生曾於1995年3月9日深夜拿著兩罐果汁走進山林中。但警方找遍了整座山，無論是A先生或是真由美的線索，半點都沒有。

電視節目出現的謎之紙條
日本有個專門尋找失蹤者的電視節目，這天來到真由美家想要採訪他們一家人，節目主要內容就是採訪了上面姐姐洋子的證言。之後在記者與父親的會談中，發現在父親背後的書櫃上貼了一張紙條，寫道:「不要相信洋子」

當時電視台和記者都沒有發現，唯獨眼利的網民把這一幕截下來，這集節目本來有放在網絡上，後來卻因不明理由而緊急關閉，除此之外，在這節目播出後不久，嵐真由美的名字直接從警方的
行蹤不明人士目錄裡消失。

姐姐的照片

網民猜想及疑問:
-紙條是父親貼的，用意是向電視前觀眾傳達剛剛姐姐說的一切全是謊言
(疑點:為何要選用那麼麻煩的方法?趁姐姐不在家的時候直接跑去跟警方說不是更快?何況姐姐有機會重看這節目，發現了紙條豈不是對父親很不利)

-真由美寫的紙條為何要放到衣櫃內?一般來說如果是想家人看到的話應該放在更明顯的地方，而且還要把A的電話寫在紙條上的用意是?

-據說真由美寫的紙條姐姐無法出示，因為她看完之後就扔了
(疑點:明明可能是重要的證物，正常不會丟掉才對)

因為日本黑警太廢
反而係電視show出嚟，到時全世界都知佢覺得佢大女有可疑。

冇人問你中國人會點

呢單野都好經典, 普遍都係覺得姐姐洋子有可疑, 因為好多野都係佢單方面既證詞 (例如話個妹出去見同學, 衣櫃既紙條)

"不要相信洋子的話" 如果係老豆貼其實都解釋到, 與其偷偷地報警不如直接係電視俾全世界睇到, 如果到時老豆出左事咁大家就會去查洋子

漏左段

-找私家偵探的事是假的，首先要是有了這些情報應該通知警察讓他們去找，沒必要自己另外花錢調查

另外1994年GPS和防盜鏡頭還不普及，要目擊到
他在深夜拿著兩罐果汁前往山林中那麼仔細的情報無法讓人信服

-曾任其他私家偵探助理的網民表示，尾隨跟蹤對象第一大條件就是不能被對方識破，也就是說你必須跟蹤一段距離，同時由於跟蹤時間為深夜，在不能被發現的情況下也不可能用手電筒，當年亦沒有夜視儀，這樣說到底是怎樣的情況下才能目擊得
如斯仔細呢

-說到底A這號人物真的存在嗎?真的真由美的情夫嗎?假如真由美真的有情夫，那這個A先生不就是最可疑的人物，為何警察沒有去調查他呢?

咁你冇理由未見過啲吸食完冰嘅周圍走

放工推post

吸完毒鬧事犯罪就話姐
只係吸毒 咁大把歐美後生仔都係咁啦

話之歐美支那㗎泡菜仔
唔止一兩次 High 完嘢叫囂生事打交都叫純嘅
我冇嘢好講

您都話HIGH左野,都控制唔到自己行為啦,正如飲左酒都未必控制到自己行為啦!
HIGH完野唔係非禮打家劫舍就得啦
如果您話佢地冇HIGH野冇醉酒都周圍撩事鬥非就可以話佢地姐(例如班印度/巴基人、黑人)
而且只計香港 班尼人係英殖遺留GE問題,佢地比英國人掟黎香港當兵,打仗時有幫過香港出好多力,但英國佬走左之後又唔比佢地跟埋走。

為抝而拗，費鳩事理你
唔阻各位睇 post，樓主加油

本質算係幾忠誠老實 同 刻苦耐勞
好似雪巴人 同 啹喀兵
但香港啲蝻街童有啲都係尼泊爾人

日本警察廢真係唔係講笑

是日報導：強盜兼強姦嘅疑犯從警署走甩，當時警署有20幾名職員，冇人發覺。最後過咗差唔多兩個鐘先發現走犯

屌唔撚係卦
搵返個犯未

街童就解釋唔到,但我歸納去在港尼人問題
怪就怪香港文化上GE假包容同埋政府啦
口講就大愛
基層服務性職位同公立學校教育大部分都抗拒請/招收華人同白人以外GE人

政府派公屋比成家黎香港得幾年GE蝗蟲或者印巴人,對佢地就歡迎
相反幫香港保家衛國 住左幾十年GE尼人,就冇點好好安置或姐搵國家送走佢地(可能因為尼人係英殖遺物)

係，寧願啲資源用嚟幫佢地
另外趕走班假難民力架 同 蝻

日本偵探小說查案咁勁原來係補償心理 ，因為現實嘅警察太廢

上面爭論班友仔 傾還傾 唔好講到咁遠好嗎

不斷推又唔關事

香港警夠自己偷 錢啦，算唔算高lv d

辛苦晒樓豬 星期二望天打掛繼續扮工

今朝睇左新聞
話依家都未揾番個犯

今日公司執野 晏晝先有時間出文

每日都會過嚟望一望!

live!

留名
由1睇到4

冇得扮工，樓主會唔會唔出文？

想講返2014果單
其實日本啲街道係點，如果有車停泊會唔會有車Cam睇到
定係日本唔會有車咁停喺街邊/冇用車cam

利申唔熟日本

日本至今仍未是車車有cam的城市

有冇原因解釋到？
一個科技發達既地方竟然冇呢啲咁基本既野

大概係基於文化差異吧！可能也是互信一種？
利申：非日本住民，求教

關唔關佢哋啲肖像權事？
會影到路人嘅樣

應該係私隱問題

但假設車Cam泊路邊都算私隱問題？

唔知關唔關事
聽講日本人好重視個人私隱
照相都盡量唔影到人
仲有「肖像權法」同「迷惑防止條例」

係未經對方同意照人相對方都有權告你

不過好似好多的士都有車cam

利申：未去過日本

你睇日本電視節目啲明星出外景
有時佢都會blur咗路人嘅樣
（直播就唔知點計）

總之人哋個樣唔可以隨便影

如果係呢個原因應該最合理

明明心入面諗影相但唔知點解打左照相
Sorry唔好鬧我

33.千葉市中一少女誘拐案

概要:
1991年10月27日某時，在千葉市若菜區多部田町的路上一名中一女生佐久間奈奈(13) 被一名裝成補導員*的中年男子拐走。

內容:
奈奈住在千葉東金道路大宮內，一個獨立式住宅集中的閑靜住宅區的一座公寓內。

10月26日晚上7時多曾邀請3個同學來自家遊玩，在此之前的行程不明。

玩到27日凌晨12時左右，與同學們踩單車出去距離自家約4公里的小倉台便利店買宵夜食，中途會經過起伏較激烈的車道，需時約30分。

各人在便利店買了罐裝烏龍茶，薯片，披薩和飯糰並放在一個塑膠袋內，而奈奈被帶走的時候同樣拿著這個塑膠袋。

10月27日凌晨1時左右，奈奈與同學走在回家的路上，奈奈的單車撞到了一棵因為颱風而倒下的大樹。由於單車變得不好用了，眾人走得步履蹣跚。

日本有無網民追蹤洋子同佢老豆近況？

真係好鬼, 運警方官方記錄都delete埋

(眾人當時的位置)

此時一名男子從後方跑來超在四人面前，說道:
「你們在這裡幹什麼!都幾點了未滿16歲人士在晚上11點後走在街上可是犯罪，要是平常的話我就直接聯繫警察了，但要是你們能好好解釋那就不追究。」
「那你(奈奈)作為代表他們說吧。」

語畢就把奈奈帶到附近一條小徑，然後叫剩下的人：「你們先回家去」
三人:「可是奈奈的單車...」
男:「我等下就會把車送回去!」

剩下的三人回到奈奈的家，因為沒有門匙就在家門前等她，可是等了很久都沒有看到奈奈回來很心，正好這時候遇到了兩個男同學路過問她們怎麼了，她們把至今發生的事告訴了男同學們，男同學們表示「很可疑。」叫她們快與奈奈的家人聯絡。

家人和同學一起去找了但沒有線索，在凌晨4時20分報警。

夜媽媽賴低個frd同個陌生男人一齊

極on9

不要相信洋子就咁無左啦
仲等我諗住有咩驚喜添

d frd係咪共犯黎架 夜媽媽由得個frd同個陌生男人一齊就算數

冇了近年都冇人搵到線索 新啲既消息就係失蹤者個名係警方失蹤者名單上被剔除，唔知點解

嗰兩個男同學凌晨路過都好可疑喎

目擊情報:
事件前26日晚上10時20分左右，有人目擊到一個身型豐滿的可疑男子，在距離拐帶現場的一公里附近徘徊。

27日凌晨1時20-30在現場的交差點，一名司機目擊到奈奈被男人帶走的情景。

凌晨2時15分在單軌列車的千台北站附近，有人目擊到疑似男子與奈奈一起的情景。

凌晨4時在附近的住宅區發現奈奈與男子走過，之後再沒有其他情報。

犯人情報:
-身高約155CM
-年齡為50歲前後
-身穿黑色褲子和有橫紋的長袖恤衫，戴針織帽
-沒有戴眼鏡
警方認為奈奈被汽車拐走的可能性很低，在附近亦找不到相關線索

奈奈的情況:
-身高約150CM
-眼睛閃亮，睫毛細長，左眼有痣，髮色為自然棕
-外觀年齡比實際大
-鄰居們表示真人比尋人海報上的更可愛，是標準美少女
-住在樓齡五年的二層式公寓裡
-與母親祖母三人同住
-奈奈的學校在10月24,25日都是中期考試日，26日則沒有任何學校活動安排。
-曾考慮過會不會是為了錢而綁架她，但家裡一直沒有收到要求贖金的電話。
-奈奈的家人一般都在上夜班，因此下午至晚上時間多數不在家。

年輕貌美比個155肥佬捉左唔知邊度姦..
好慘..

13歲 凌晨12點踩4km單車去買野食
仲要俾3個朋友掉低

個3個同學係咪on9？

今日日本電視特備節目都有講一單懸案
八王子スーパーナンペイ事件

總之有相關既人就覺得可疑

呢單...都唔知話佢地純品好定on9好，唉..

岩岩立過下日本網民啲評論，又有人提北韓捉走論

呢下真係on9
可能我地都市人唔明

呢個case有D普通。

1. 咁容易相信人，容許少年夜晚出街，失蹤女學生的家庭，都暗示事發地區係治安良好的地區。

2. 初中生仲係會比大人兩三句就嚇住，之後輕易地被耍黎耍去既年紀。特別係家庭良好，無物點見識過世界黑暗同複雜既初中生。

3. 1:30am - 2:15am. 用45分鐘由失蹤地點(坂月町)行去千城台北站，以Google map黎睇似乎係合理時間(斷估27年黎變化有限)。

4. 一般而言，無論係姦殺定拐帶，都係愈快帶去車或私竇愈好。仲有近一小時係街上逗留風險真係好高，即使係夜晚。只能夠估計係個男人無車或無牌同埋私竇係附近。(斷估千城台北呢D站仔應該係無凌晨車) (咁都破唔到D警察係未真係有搜查過附近D住宅？)

5. 就咁睇似乎係好單純既拐帶案件

日本啲初中生咁撚on9嘅咩

唉點解可以咁撚on9

呢單第一個post已有 不過又唔係我出既

之後點

有無後續

睇ＡＶ啦屌你

等緊樓豬

黎緊都會去日本住幾個月
都係啲靜靜地既住宅區黎
點先可以更好地保護自己

我覺得同佢地啲禮儀文化有關
日韓果邊好重禮節

(就算而家佢地就算啲長輩無理指住黎鬧同打，佢地還口都俾人話係唔禮貌，係錯 )

所以如果一個大人有心咁樣扮野呃佢地，威嚴少少咁叫佢地行先，佢地咁細個又真係可能會信會聽。

但警覺性的確係低左啲

日本同韓國階級觀念好勁
個個都一定要聽前輩同長輩話
大一日都係前輩
好似韓國世越號叫d 學生等救援就真係on99等到死
得d 唔聽話學生得救就係咁解...

13歲美少女

唔小心live咗
btw多謝樓主

過份單純就係蠢啦

35.田邊信子失蹤案

概要:2001年9月24日，一名住在廣島縣的主婦 田邊信子(50) 突然失蹤，事發當日信子約了朋友吃飯，朋友在前往信子家的途中收到她的電話，電話裡傳來「啊－」「啊－」的聲音。失蹤後，信子的家的郵筒收到一封不明來歷的謎之書信。

內容:
案發當日，信子與朋友約好了去吃飯，朋友駕車前往信子的公寓，期間朋友接到了信子的來電，但由於駕駛中沒有手可以聽，到了信子公寓樓下就撥回給信子。

從電話那頭傳來了「啊－」的一聲，然後就被掛斷了，朋友不明所以，因此再次撥回信子的號碼，同樣的電話那頭又傳來了「啊－」的一聲就掛斷了。
當朋友再繼續撥回去時就無法再接通電話了。

接著朋友直接走到位於公寓三樓信子的家，門被牢牢鎖著，按了門鈴又沒人應答，但不知為何門口旁放著住在鄰屋的信子義母(奶奶)的輪椅(使用中的展開狀態，非摺合)

以為信子忘記赴約的朋友就發脾氣回家去了，到了傍晚時還是擔心信子會不會是出了什麼事，於是聯絡了當時正在住院的信子的丈夫。

朋友們一起來到信子的家，但裡面誰都不在，家裡情況很整潔也不像有強盜來過的痕跡，但是信子的手袋不見了，而白天目擊過的輪椅則回到了平常放著的位置。

朋友們完全找不到信子亦聯絡不上，最後在晚上報警求助。

搜查的線索:
在那之後仍無法得知信子的行蹤，電話亦是一直聯絡不上，最後追蹤到的手機電波為失蹤翌日晚上「廣島吳站」附近。

查看公寓的防盜鏡頭，在信子失蹤的時間帶中有一名60歲左右的男子在信子住的三樓乘電梯下樓，但信子乘電梯的情況卻沒有拍下過。

由於信子本身患有心臟病，一般都是使用電梯上落，除非電梯壞了才有可能需要自己上落樓梯。

謎之信件:
信子失蹤五日後的9月29日，公寓的信箱收到一封寄件人不明的信件，上面刻有9月26日的郵戳，內容寫著:
「我終於離開了自己的妻兒，可以與信子在一起了。請別來找我們二人。」

依照信件內容判斷，警方認為信子在外有情夫並已與情夫私奔，於是沒有進一步搜查。

不過據說信子在失蹤前後存有至少1000萬的儲金，亦曾受到丈夫的男性親戚有關遺產分配的威脅。

日本網民回應:
「隨隨便便就說失蹤，其實是警察怕麻煩就隨便捏個藉口close file了是吧，說不定那封信件也是警察裡的某人寫的。」
「說起來，我記得一年前(2015)的警方搜索網頁上還有這宗案件的情況，可是現在已經被刪除了。」

仲有冇多D資料?

1. 果個60歲下樓既人同信子義母有冇被調查過？

2. 果1000萬円有冇被提走過？

3. 信子有車，會開車嗎？

個60歲男人係咩人

日警又係咁樣草草結案

恰鳩人地無人無物，老公係醫院，想追都有心無力

50歲仲搞私奔

入黎已經唔係想睇恐怖懸案
而係想知日本警察有幾廢

仲有冇補充

Live

會唔會係佢老公阿哥/細佬見佢病到溫溫沌沌 就夾手夾腳同自己老母綁信子走拎走佢啲錢 綁住信子係佢奶奶個輪椅到運佢走 落到地下就夾佢上車留返低架輪椅 完事後佢奶奶先擺返好架輪椅 唔係熟人做既話點會知信子戶口有幾多錢 除非班黑警老作想close file

姐係抬佢行樓梯 咁大陣象？

冇了呢篇已經算係比較多資料既一段，其他仲少補充

今日派散水餅走人 稍後晏啲先出文

唔派仲型

會唔會班警淨係睇左由朋友報警段時間開始既cctv record

我地有冇份

連登公司

架輪椅開住，佢地去果陣好大機會仲響屋入面架WO

Lm 支持

樓主為咗多啲時間出文而辭職

樓主好偉大

我愛樓主

第一個post追到而家，估唔到樓主可以堅持出文咁耐

趁樓主未出文想些牙下「狹山事件 」
btw 呢個夫妻檔channel間唔中都會講啲幾得意既懸案/都市傳說有興趣可以去睇下

樓主我想睇文

早兩日 日本D Twitter 俾呢單嘢洗版

早一兩年仲有單老豆老母帶咗個𡃁仔落車後唔見咗佢
最後發現佢匿咗喺自衛隊好少用嘅營地入面

留名幫推 post 1追到而家

+1

+2

留個名先～由post1睇到live

好欣賞樓主咁consistent

樓豬派完散水餅無野忙，可以瘋狂出post了吧？

真係極少留言cdrom, 但呢個post 真係好好好睇呀, 支持樓主!!

派完散水餅之後發生左咩事

樓主失左蹤

快啲搵日警幫手先

神秘失蹤事件

散水餅失蹤事件

事發當日是事主在公司最後工作日

當時事主表示派完散水餅便會出post, 從此音訊全無

日警認為是樓主自己行山失蹤，結案

日警派出警犬，但警犬公司樓下就停左，認為樓主憑空消失(除非搭直昇機之類)
因此成為懸案

樓主呢

樓豬

我懷疑樓主因為搞呢個POST
搞到俾人強制性離職
被日本相關人士帶走左

北韓

事發時天氣惡劣，天文台正發出三號颱風訊號。

sor尋晚散完水直落去左通頂慶祝
訓多陣出文

有雨水沖走痕跡，認為樓主沒可能離家出走

破案
好好休息夠先出文啦

真心佩服樓主你咁有耐力出post

推

事發後有人假冒樓主出帖文

依照留言內容判斷，警方認為樓主仍然在外慶祝，於是沒有進一步搜查

樓主梗係想辭職好耐

通頂去慶祝

啖怨氣忍左好耐

日警表示事件冇可疑

連登網民回應:
「樓主我想睇文」
「冇新POST」

之後樓主屋企接到可疑來電 據報有一男子自稱順豐快遞

門口有部login緊既電腦

有時真心覺得係日本幾危險
基本上啲屋就係一道鐵門+一個鎖咁大把
個死人鎖就係果啲鎖匙扭一扭咁大把果啲 然後又一大個窗對住屋外走廊咁
出面係完全可以觀察你入面有無人囉 除非你永遠拉埋窗簾

街又係可以靜到痴線 又唔覺有天眼 勁多啲森林草叢位
我住得近工廠區 夜晚都淆淆地

你係巴，好啲嘅

終於留到名
呢幾個星期搭車就係追post
中間又自己去google好多嘢
結果依加終於live咗
樓主快啲出post等我搭車帶嘢追～

等你呀樓主

咁講啦，日本治安係好，所以出事機率細，但一出事就9成9玩完

你個比喻令我諗起「坐飛機安全過坐車」
飛機出事率真係低啲不過一出事就死亡率好高

上面班友睇樓主d文睇到痴哂線

日本治安真係好好咩
好老實講其實香港比日本安全好多啦
你覺得出親事都係大單野係因為單野夠大先有報導俾你睇

岩呀, 我都係日本住
每日CHECK LINE NEWS都係大獲野…

可能因為係全日本所有縣都睇晒啦，但差唔多每日唔同地方都有殺人/細路唔見左之類
之前有個細路比個大家都以為係好好人既「哥哥」捉左, 然後放左落路軌……………
個「哥哥」比人捉左之後所有鄰居都仲係唔信…

成日覺得香港雖然都係會殺人之類, 但點都冇日本多…
仲要日本個種係心理變態殺人, 香港個D頂多都係因為有仇口…

你巴打可能好少少 小心啲啦
唔明點解日本啲屋咁撚大個窗做乜 尤其係啲單身女人
我記得早排日本有間公司出咗個影嘅已projector

天眼多同週街都係人
香港比較少密謀殺人 通常一時衝動
日本就多有曬計劃咁犯案
同埋郊外地方多 基本上少人知
之前睇過節目
佢地有d公司係搞一日內消失而唔令人察覺
類似幫你欠債走佬咁
佢地會有方法幫你消失而唔引懷疑

嘩屌呢個真係唔知…
真心痴撚線…
我而家日日行返屋企都淆淆地, 講住電話
一係就買個會響個D野

巴打可唔可以講下呢單案

樓主唔好放棄呀
追左好耐

等我搵一搵~
因為要翻譯

好野原來有巴打貼左!!

樓主聲稱起身之後會出文怎料消息全無
日警認為無可疑

香港樓主失蹤案

概要:
2018年8月17日某時，在香港連登討論區上一名樓主女子月巴(？) 中午回帖後便失去聯絡。

內容:
樓主於失蹤前一天，於公司派發散水餅後便通宵慶祝，8月17日中午12時左右回帖後便失去聯絡。

考慮到樓主曾表示用電話出post而非電腦，不排除回帖都非樓主本人

嫌疑犯：
樓主老細

終於追到live
樓主竟然玩失蹤

由 Post 3 知道此帖存在
再由 Post 1 開始睇番
用咗 7 日睡前時間時間去消化
現為日語自學者嘅我
決定獻出連登第一個留言支持樓主

願樓主早日回歸🤓

老細知道佢高興，懷恨在心
唔好同我講樓主慶祝兩日

啲閪工緊係早走早著

36. 大分縣日出町主婦失蹤案

概要:
2011年9月12日下午3時多，住在大分縣日出町的光永真知子(36)失去蹤影，一個月後一通電話打到自宅裡，電話裡有把女人聲說:
「救救我...」
此為「日出町三大未解決事件」之第二宗，普遍網民認為三者之間具有關係。

內容:
真知子在失蹤當日的行動如下:

早9:45 小學與真知子聯繫，長女因前齒脫落需要母親來接她去看牙醫

早10:00 真知子到達小學接走長女，前往牙醫處診治，診治結束後
被附近的超市防盜鏡頭拍下了二人買東西的身影

早11:30 把長女再送回小學後，跟女兒交代一句
「媽媽不舒服想去看醫生」之後就再也沒有回來過。

自家的情況:
自宅大門沒有上鎖，但裡面沒有被毀壞或爭執的現象，但是，有部份物品卻不翼而飛

A)內含錢包等的手袋
B)經常使用的小袋子
C)真知子用的枕頭
D)大女兒浴巾的替換毛巾
E)家門和車的鑰匙

然而，車子卻仍然留在家裡。

以上的物品中，手袋，家門和車匙是隨身攜帶的所以與本人一起不見了也算合理。問題在於C和D，枕頭和大女兒的毛巾，假如是為了要去別人家借住，那麼帶些替換的衣物和毛巾亦是很正常。

可是根據現場的失物清單，當中沒有記載衣物或內衣褲的失物情報。當然，如果只是部份衣物不見了，搜查人員沒能察覺也不奇怪。

你預測中左 過幾日唔係香港
有網先出到文，不過已經打定左幾篇係drive

玩得開心d呀樓主

家門？

屋企大門鑰匙

脫苦海要好好慶祝

(真知子自宅附近被田野包圍,最近的鄰居在140米的直線上)
關於門鎖的問題，平常來說當然是一定有鎖著了，但是唯獨這天被打開了，而室內裡面真知子的手機還在，桌上有一杯剛喝完的茶。

自發失蹤還是被人帶走
直到今時今日，暫時還沒有辦法確認這是自發失蹤案還是被人綁架的事件。

自發的話，就可以強行解釋「真知子用生保枕頭會訓唔著所以要帶上自己枕頭」但是無法解釋為何要突然拋下10歲長男和7歲長女一對孩子離家出走。

另外自己出走的情況下亦需要足夠金錢，沒有人能幫助你，只能靠自己打工或使用大量儲蓄，但假如有這樣的情況，銀行一定會察覺到，警方亦會調查線索。

咁真知子老公呢

真係以事論事 呢個係我間房 出左已經係走廊
我已經加左窗簾同竹（但唔可以開窗拉簾 會吸住）但我測試過 如果我開左燈 出面睇入黎都係好清楚

我夜返都會小心 有啲啲日本人真係好大怨氣 工作壓力大 塊面保持閪

大家旅行夜返都係小心啲啦

永遠呢啲case有關個老公既情報都好少
淨係知有一齊住，但真知子冇戴開婚戒（都唔代表啲咩既可能成日做家務廢事阻住）事後老公開左個blog公開募集所有關於佢老婆失蹤既線索

正常應該唔會突然自發失蹤掛，岩岩先送完個女返學

毛巾枕頭係咪用嚟整暈真知子所以帶走埋
同埋幾時發覺佢失蹤？因為無接個女放學？

個女3點返屋企發現度門開左，冇人係屋企

若是被人帶走的情況，基於真知子當時身體不好，感覺上應該是可行的。但是事發當時到底真知子是在哪個時機被人帶走呢?跟長女告別後?回家後?還是醫院的路上呢?

曾有人猜測會不會是駕車到醫院的路上被人攔路綁架，但車子在家裡所以這種說法早就被排除。

就這樣來看，真知子是在自家失蹤的說法比較自然。

枕頭和毛巾，是為了替換而帶出去的，但是這兩件物品畢竟有一定的大小，帶上汽車或電車必然是很顯眼，但似乎沒有任何相關的目擊情報。

接下來剩下可行的說法是，真知子被人從自家帶出然後上了私家車。

被人強行帶走但又要帶上枕頭也是意味不明，何況當時家中的枕頭有三個，帶走真知子的人難道又懂得區分哪個是她的枕頭?話說回來，一個被帶走的人需要自己枕頭的原因到底為何?

假如想象為案件，這樣考慮的話帶走枕頭和毛巾的目的就只有一個可能性，那就是沾上了犯人的痕跡或者真知子的血痕，因此不帶走不行。

喝著的茶也許是意味著突發的事情，而且大門打開著也是表示自發性失蹤的機會不高。

救救我果part呢

熟大引佢出嚟？

熟人

真知子相關情報:
生日:1975年9月25日
身高:152-153cm
髮型:天然捲，及肩長度
聲線比年齡更年輕，音調較高
由於手較粗糙，所以沒有配戴婚戒

-有丈夫及兩名孩子
-長男10歲小五，長女7歲小一升小二
-小學距離自宅約2km
-「自結婚以來就是非常專業的家庭主婦，就是普通照料
家庭和孩子的專業主婦」(by丈夫）
-「妻子平日也會打扮，但化妝品和衣物全都沒有帶走」(by丈夫）
-真知子丈夫開設了情報募集的blog，但近年沒有更新
-上面提到放著錢包的手袋中裡面還有:孩子和真知子的健康保險證，現金卡，信用卡，但是沒有證據顯示事後保險及信用卡有被使用過
-警犬在協助探索時，馬上就回到了真知子的家門前
-「真知子在休息時屋子的窗戶和窗簾都是全開」，
「被遺下的手機在床褥下」這樣的情報也是有的，但真偽不明

謎之電話:
在真知子失蹤後一個月，自宅收到了一通由女性打來的電話:
「救救我...」
家人把這段聲帶放在電視節目上播放了，但電話錄音的分析結果不明。

大分縣警方+1分
仔細想想，好像從沒有提到過有關室內和門把手的指紋檢測，既然無法確認事件是綁架案還是自發失蹤，那調查指紋不是必要的調查項目嗎?儘管明顯有異常的狀況，大分縣警仍未進行此類調查，真讓人感到失望。

大分縣警方+1分

遲d唔會有統計表

其實無公佈同有無進行指紋檢測好似係兩樣嘢黎
可以係檢測完無發現
至確定唔到俾人帶走定自己走

其實有有冇關於講懸案既書介紹下

我都諗過，雖然照前面啲case黎日媒都會chur日警公開無論有冇檢測到野都會講，好似屋內情況，有搵警犬搜索等既資料

日本網民:

A:整件事怎看都是很奇怪，和女兒治療完還要去超市買東西，假如我是家長的話，當然是想女兒愈早回去上課愈好，買東西的事等女兒上學後再辦不行嗎?

B:關於枕頭和毛巾的事，以「帶走」來想當然很奇怪，假如事件是綁架，那毛巾用來綁住雙目就很合理了。

只是枕頭還是無法解釋，我個人認為大概是沾上了血痕，無法不帶走。至於真知子周邊的物品不翼而飛，大概也就是犯人想要做出她是自發失蹤的感覺。

事件存有非常多可疑性，其中有一點是關於真知子不舒服的事到底是否真確呢?

我也是一名主婦，假如我不舒服了也不會想在那時候（11:30-12:00）去醫院，因為午休時間很擁擠，輪症需時弄太久的話又來不及去接孩子們放學，接完孩子們放學又要買菜煮晚飯...感覺會很費時又麻煩，一般來說我會選擇先吃些藥休息等翌天早上再看醫生。

而且故意跟女兒這樣說，感覺上像是「媽媽必然會比你晚回家」

C:（回應A)其實我覺得去超市也沒問題，事發時是9月氣溫仍很高(根據當日天氣記錄為30度)在上課前給女兒買些茶啊汽水潤潤喉也是可以的吧。

我只係覺得除非警察證實無驗
未證實就覺得佢地無驗感覺為入而入

想知警犬係咪真係咁可靠

又係咁 「警犬在協助探索時，馬上就回到了真知子的家門前」

這是正式錄用的警察嗎

呢到係真警犬

俾人老笠咗上車咪聞唔到味

正解，原文都估係犯人係係正佢家門前綁佢上車

live 左

多謝樓主繼續出
仲有繼續追架

咁啱睇到另一單2000s嘅案件
又睇到日警有幾廢
畀大家等樓主出post期間zip下時間睇
詳情可以google 市橋達也姦殺英國女老師事件
當年都搞得幾大
Dklm原來當時成6-9個日警（網上說法不一，少極都6個啦屌）圍捕都可以畀個手無寸鐵嘅兇手走得甩

就係因為畀佢走甩左
佢先逃亡左2年幾
好在條友逃亡期間冇再殺人
日本人表示多謝哂

幫樓主推

之前電視台有做特輯講呢單
一路著草一路整容都幾傳奇

最慘個老豆要成日去日本求人幫佢緝凶

好彩最後捉到佢

日出町三大未解決事件另外兩單係乜？

岩岩google完覺得好痴線, 啲架妹係咪咁肌渴, 整到變靚仔都食唔落啦下話

一開始自己剪個鼻果下

同埋老老77
整完好似同未整差不多樣

佢爸爸
真男人
成件事最功不可沒嘅人係佢

有班日本人係特別重口味 不分男女嘅

呢單真係終極on9，啲公寓門口咁細，警察已經企哂係度，都可就咁比佢係兩個人縫中間衝左出去

另外受害人個父親好令人感到

黎左日本住之後就發現一般日本人啲辦事能力真係差香港人好多班

啱啱又有單走犯個原因係拘留所根本不設防

6/24 八十幾歲嘅公公婆婆畀人係屋企拮死
9/12 36歳主婦失蹤事件
9/13 兩歲女童喺超巿停車場失蹤事件

之後會講詳細啲 今晚返香港
80幾歲果單近年好似解決左
兩歲果單仲係懸案

最恐怖係發生時間太接近，尤其係主婦同2歲女呢兩單，好多線索都指向兩者有關

乜唔係兩歲果單解決咗咩？個阿媽認棄屍
反而老夫婦就真係無下文啦

等待樓主

繼續推

好想睇另外兩單

我見到個版本係話80歲夫妻有新進度既
今晚再睇睇

下星期就去日本旅行，依家有啲淆底

支持樓主破案

樓主 其實仲有人等緊你出文㗎

樓主成日自己玩失蹤

我係日本旅行期間完全唔夠膽追po
坐JR出札幌果陣朋友話唔知室蘭有咩玩，我淨係諗起果單室蘭失蹤案

冇咁易出事嘅
只不過係日本，一出事就

而家先返到屋企 前幾頁利申左呢幾日唔係香港嘛，聽日又出發去快閃

岩岩睇左結果好似係super 老夫婦果單警察有定案不過唔知係咪為左草草結案而格硬close file，兩歲女果單有拉到人起訴埋正式解決左，下面會講詳細啲，先講80歲夫妻

37.大分縣日出町老夫婦殺害事件

概要:
2011年6月27日，在大分縣日出町發現了任職川崎農業的笠置司文(86)及其妻子的遺體。兩名死者已經死亡超過四日，屍體置於自宅內，由於腐爛的關係，一開始無法辨認兩人的身份。此案為大分縣日出町三大未解決事件的第一宗(時序上)。

內容:
大分縣警於6月28日以遺體身上多處刀傷作為證據而把此事列作殺人案處理，並於日出警察局設置搜查總部。

根據縣警調查，男性腹部及女性的背部有刺傷的痕跡；而司法解剖結果證實男性死因為失血死，可是女性的死因不明。
二人並無留下抵抗的痕跡，現場無法找出兇器。

事件當日情況:
6月27日下午，住在附近的長男來探望兩老，走到一樓室內看見二人遺體倒臥在桌子一側。現場沒有爭鬥的痕跡，發現時大門與後門皆為被鎖上的狀態。

長男貌似使用了保管在現場的鑰匙來進入後門。現場為距離JR日出站約一公里的住宅街。

樓主出現了

警方搜查:
警方搜索了二人周邊的兩個農業用池塘，因懷疑兇器被遺於池中，此池在死者住處的東，南面各有一個，縣警推測池深約1-2米。之後把池水抽乾了出動了機動部隊成員把池底的污泥挖走並使用金屬探測機找出可能是兇器的物件。
至今為止搜出了複數的金屬破片，不過大多都是出於劣化的空罐身上。

可疑點:
-若以強盜事件來推論，對手只是一對80多歲的高齡夫婦，手無寸鐵，非常容易對付。然而現場沒有打斗或失物痕跡，鎖也是從裡面鎖上了，難以認為目標是金錢而犯下的案件。

-男性是腹部受刺，女性是背部受刺，會不會是女性逃走時被刺中，而男性正面對峙犯人時受到刺傷呢?

警方定案:
長年沒有相關犯人的線索，警方認為是老夫婦互相刺殺的案件，但動機無法確認。

多謝樓主

密室殺人？

所以日警先認為係兩老自相殘殺
但解釋唔到兇器去左邊，同埋大仔都可疑

另外留意返呀婆既死因係不明
得阿伯檢測到大量失血死

推!!
又係時候返工睇文!

睇到估互相刺殺嗰度眼都凸埋... 可能對日本警察已不存好感, 硬係覺得佢哋咁估好膠...

大仔係第一個發現嘅人, 其實真係可以任佢講

長男好可疑,有冇查過佢?

日警話阿伯殺咗老婆再去第二度掉把刀
返屋企鎖晒所有門,之後自殺仲好過話佢地互刺啦

成3個警察擋正佢門口
樓下又起碼3個守住電梯

拘留所好似可以自出自入咁

多謝樓主
呢三單案真係幾巧合，發生地點又好接近，難怪有咁多陰謀論

點會諗到會面室塊阿加力膠係無上實

唔知係咪細個睇得太多cctvb 硬係覺得長男殺父母係呃保險金之類

我都諗起呢樣

咁啱有套日本戲講懸案
本身對呢d日本戲冇乜興趣
但係追完絲打既po之後好想睇

頂全日到而家先上到一陣網 聽晚update

無錯，日本都好多呢類題材
早排先睇完99.9% 刑事律師1-2
然後再睇埋UnNatural

好多案件嘅唯一證人都好可疑
只要其中一個講大話 都造就到所謂嘅懸案

睇完真係覺得日本啲屋好恐怖。。
好似好容易就比人入到去，死左都無人知咁，係咪間屋設計上既問題？有無得改下架？

有木村拓哉

淨係搵唔到兇器已經唔成立啦
加上互刺兩人既手都好大機會留低痕跡

日廢警真係亂咁作結論為求 close file

如果兩老互相殘殺
做咩要收埋兇器？

睇到話佢地互刺真係
作都作過好啲既故仔丫

九百幾個reply了，推到開新post

仍然繼續每日F5!!!!

推爆佢

睇dele 第四集題材幾得意

日本警察真係唔係一般既廢 係近乎弱智

推到爆po

開頭睇都唔點解佢哋可以擅自入人間屋又扮邊個都有人信，睇咗呢個post就知點解了

前幾頁有在日巴打講過，多數街坊都冇乜安全意識，唔係家家戶戶都有鎖好門窗既習慣，可能諗住落樓下買啲野就咁虛掩道門就算，同埋so far貼過既case都係偏向鄉下啲/郊野啲既獨立屋居多，地方大鄰居少，容易有外人入侵唔奇

岩岩返到了 貼住少許先
攰到仆街

38.大分縣日出町2歲女童失蹤/被殺案

概要:
2011年9月13日在日出町商店裡與母親一起購物的 江本琴音(2)在母親沒注意到的3-5分鐘內失去蹤影。
事發當時琴音坐在車裡的兒童椅子上睡著，母親沒鎖上車子就進到店內買東西，五分鐘後由店裡出來卻發現孩子不見了，此案被稱為「日出町三大未解事件」的第三篇(時序)，加上由於發生在主婦失蹤案的翌日，令很多人聯想到三宗事件的關聯性。

2012年2月，案中母親被捕，但只承認非法處理屍體罪名，而不肯認可殺人罪的指控。後被判處有期徒刑，在許多網民心中，此案仍存有許多未解疑團。

內容:
事發當日，母親把女兒留在車內並用了約5分鐘時間在店內購物，回來時卻不見了女兒。由於女兒天生雙腿殘障，無法自由行走，縣警以事件方向調查。

根據縣警和店內相關的人士表示，停車場被屋頂覆蓋，母親的車子沒有上鎖，發動機和冷氣持續運作中。女兒當時坐在後座的兒童座椅上睡覺，但是椅子的鎖似乎也沒有鎖好。

超市裡的防盜鏡頭一共約10部，但似乎沒有安裝在停車場裡。

鄰居表示，女童外出時多由雙親抱著，從沒有人看過女童自己一人走路的樣子。

因此，無法考慮女童在雙腳不靈活下還能自己走出外面的情況。

網民前期討論:
事實上在事件公佈於大眾不久，許多「網絡神探」已推斷與母親有莫大關連，以下是一些論點節錄:

「3分鐘左右就不見了是吧?在孩子無法自行走動又怕有奇怪的人一直盯著孩子的人身安危怎麼不自己看好，這也算是母親嗎?」

「在這種狹小的街道上，兩歲兒童可是拐子佬認為最好下手的時期，即使孩子很害羞也會被帶走。但大白天的在別人的車裡帶走小孩感覺是不太行。」

見到廿日市女子高生殺人事件諗起早幾年有個女仔又係喺自己屋企被刺到重傷, 送院後不治, 今年定舊年終於傳有機會捉到兇手, 但就突然冇晒下文

老母殺？

兩歲童完左啦？

仲有下文。等樓主post

好睇

推到開新post

2歲女童個單我諗同香港BB車個單差唔多
可能個老母終於頂唔順個女殘廢所以殺左佢, 之後又係扮俾人偷左

不過呢單野除左發生時間上巧合之外其實同另外兩單無咩關係
老夫婦被殺同主婦失蹤就比較有關連

九龍城果單咁

阿媽認處理屍體唔認殺人咁騎呢，參照呢度之前啲case , 如果真係唔係老母做可能就係被迫認罪

可能同香港個單一樣, 搵到D證據證明唔係俾人偷左
但又搵唔到條屍, 咁處理屍體同殺人罪差咁遠, 緊係唔認殺人啦
香港個單記得都係告非法處理屍體

咁老母咪即係間接認咗自己做

兩樣野
老母認左非法處理屍體, 咁佢可以老吹個女係意外死左, 之後自己處理左條屍, 同自己落手殺人差好遠

個阿媽會唔會係借刀
可能睇住個女有危險但唔救，學樓上有巴打話佢可能嫌個女有殘疾

起身，寫埋下半段 講定少少先，基本上同大家諗既差不多但我覺得冇殺人可能係真，老母話發現佢果陣已經瓜左，所以先想搵地方埋左佢，日媒都一樣覺得個老母因為唔想照顧殘障兒先落手殺人，會唔會就係佢都怕報警揚開左會俾人咁樣指控所以先私下處理呢

繼續支持 推

#967 pish

兩歲童係咪同香港嗰單一樣，揾唔到條屍？

疑犯被捕

警方展開了約半年的搜查，但是無論怎樣調查，要在如此簡短的時間內進行誘拐根本不可能，加上附近一帶亦無拐走孩童的可疑人物情報或目擊證言，商店周邊的防盜鏡頭也沒有照出可疑的人物。

於是疑點又回到琴音的媽媽 江本優子(35)身上，據報道所言，2012年2月5日優子在家裡與丈夫坦白後，自己走到縣警局裡自首承認非法處理遺體罪。以下是優子的供述:

「去年9月13日的早上，我去睡房看看女兒的情況就發現她被毛巾包裹著死去了。」

「我沒有殺女兒，看見她死了我覺得很不安，所以駕車到附近的雜木林把她遺棄了」

「早上女兒突然不動了，我做過了人工呼吸依然無用，覺得很恐慌所以才做了這樣的事。」

「對於虛報女兒失蹤而報警的事我很抱歉。」

「其實我心底裡希望有誰能早日發現被我遺棄的女兒的遺體」

「我在公園附近不斷徘徊想找可以遺棄的地方，希望有人會找到她。」

「我把女兒的遺體放在雜木林處，由於身上沒有衣物所以我把毛巾包在她身上，臉上放著一塊手帕。」

丈夫的情況
疑犯丈夫平日因工作關係多數時間不在家，照顧琴音的責任基本上全落在優子一人身上。
事發當日丈夫正進行為期十日的公幹旅程，預定9月13日回家。

遺體發現情況:
聽取供詞後警方同日動身前往優子所指的雜木林中，雜木林位於日出町大神地區，終發現一部份疑似小孩的白骨化遺體。

雜木林距離疑犯自宅3公里，一般人流很少，附近有座墓地。

據縣警所說遺體被落葉覆蓋著，並沒有埋到土地內的痕跡，而遺體身上的毛巾是來自疑犯的長子(小一，患有輕度障礙)

呢單係有小部份骨頭搵到

d呀，長子智障，個女就傷殘⋯

得小部份揾到.........碎屍？仲要分唔同地方埋屍？

擺明無講哂事實嘅全部

父母會唔會係近親...

過左半年啦, 化左骨/俾動物破壞左之類啦

事發當日時序:
9月13日7-8點左右
早上準備了早餐後動身前往2樓看女兒，發現女兒被毛巾包裹處於心肺停止的狀態，做了人工呼吸但無果。

8點左右，把長男送到學校。
某時間，從自宅駕車到三公里外的遺棄地點遺棄遺體。下午2點左右，在商店的停車場報警說女兒不見了。

至今為止的疑點:

1)如果說是恐慌而做出的行動，那還能當作沒事發生一樣把長男送回學校嗎?當然，如果早就打算要遺棄的話，那就不可能帶上長男，所以是必須先把他送回學校再作打算。

2)儘管證言是真的也好，那發現當時不是應該先叫救護車?既然都嘗試了人工呼吸為何不乾脆也叫救護人員來試試？

即使是心肺停止的狀態也許還有餘溫，說不定女兒還活著有救...這是一般人的思考方法，反過來說母親放棄求救的原因說不定就是女兒當時已經完全沒有體溫，甚至出現死後硬直的情況。

3)遺棄的方法亦很奇怪，為何女兒身上已沒有衣物?(全裸狀態)而要用長子的毛巾包著??

4)假如真的那麼不安，還會把2歲女兒的遺體棄於一片寂靜的雜木林嗎? 既然說想有人發現，為何不把女兒的一些平日愛好玩具或者零食放在周邊引人注目呢?

---續篇會講下其他情報同埋網民回應---

有時覺得D所謂疑點都幾有趣
意外發現個女死左, 怕俾人指摘疏忽照顧咪唔報警, 何況個女又殘障, 可能等左呢個解脫機會好耐
棄左屍之後話想早日俾人發現係因為受唔住心理壓力姐, 每日都過住唔知會唔會俾人發現既生活, 終於有日頂唔順咪去左自首囉

雖然係疑點
但我覺得好多事都唔可以用常理去解釋
有時候做左好多野之後自己都解釋唔到點解
人就係咁，無野可以公式化

好似我一向唔飲凍奶茶
但唔排除我有日屎忽痕走去飲仲愛上左

所以呢單野我信老母

1001

同意，所以我四點疑點都唔覺得有問題

當下佢可能傷心，一來好似巴打講本身照顧都辛苦
二來BB死唔係比人殺害，無怨念
亦擔心去醫院反而比人說三道四話懷疑佢殺
因為個女始終殘障，當刻無諗之後都會比人懷疑

我覺得老母今次講真

以我理解：老母發現個女死左->好撚驚青 可能用盡方法想整醒佢（除曬啲衣物）-〉帶帶屍去埋葬點->驚個女死唔眼蔽用毛巾遮面->終於係自己個女 唔想佢暴屍 拎毛巾包住佢先埋葬

如果好似大家咁講阿媽講真話，咁個女點死？個大仔殺個妹？？？有冇咩資料講屋企關係，或者係有人入過屋個啲

死左唔一定係俾人殺既
小朋友意外死其實都幾常發生

支持 推

但係依單野其實都好多疑點指證個老母
先唔講依件事咁岩發生係佢老公出差既10日空檔期
如果條時間線冇錯既話個老母姐係朝早已經發現到個女兒唔妥
但係佢送長男去返學個陣又唔帶埋個女上車,獨自留佢係屋企?
如果話佢怕閒言閒語唔敢送個女去醫院就仲奇怪,
要被人笑既話長男時期都經歷過哂
所以我個人都係覺得個老母覺得照顧2個唔健全既細佬太辛苦,痛下殺心,
順便幫佢老公減輕負擔

有網民認為有可能係長男錯手整死左個妹

有新post link 未

我覺得樓主搵個D故事最好睇，個D都市傳說算把啦

故事
真實發生架喎

自膠
誤解意思

係咪同姓/近親生仔
D後代全部有問題

同姓通婚一向都有（香港），認識的夫婦所生的子女沒有問題。但近親（以外國亂倫案件為例—父/女、兄/妹）個別案件所非法生下來的兒童亦未見有特別病例。但兩個智力較低人士（先天）所生的就真係會低啲

#992

1001~~~~~~~~~~~~~~
冇新PO!!

#994

＃９９５

#996

等更新

有可能個女出咗事 個呀媽唔報驚等佢失救死

#999